msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Money Manager Ex\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2012-02-18 19:46+0300\n"
"PO-Revision-Date: 2012-02-18 19:46+0300\n"
"Last-Translator: Nikolay Akimov <vomikan@mail.ru>\n"
"Language-Team: TheZeal Software <Kyosuketam>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-Language: Chinese\n"
"X-Poedit-Country: China\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"
"X-Poedit-Basepath: ..\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2011-10-25 16:24+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 14185)\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: src\n"

#: src/customreportdisplay.cpp:45
#, fuzzy
msgid "Custom SQL Report: "
msgstr "自定义SQL报表"

#: src/customreportdisplay.cpp:55
#: src/dbwrapper.cpp:122
#: src/dbwrapper.cpp:229
#: src/dbwrapper.cpp:301
#: src/dbwrapper.cpp:346
#: src/dbwrapper.cpp:375
#: src/dbwrapper.cpp:395
#: src/dbwrapper.cpp:416
#: src/dbwrapper.cpp:437
#: src/dbwrapper.cpp:488
#: src/dbwrapper.cpp:508
#: src/dbwrapper.cpp:535
#: src/dbwrapper.cpp:553
#: src/dbwrapper.cpp:591
#: src/dbwrapper.cpp:687
#: src/dbwrapper.cpp:724
#: src/dbwrapper.cpp:858
#: src/dbwrapper.cpp:974
#: src/dbwrapper.cpp:1035
#: src/dbwrapper.cpp:1075
#: src/dbwrapper.cpp:1095
#: src/dbwrapper.cpp:1118
#: src/dbwrapper.cpp:1195
#: src/dbwrapper.cpp:1248
#: src/dbwrapper.cpp:1284
#: src/dbwrapper.cpp:1404
#: src/dbwrapper.cpp:1422
#: src/dbwrapper.cpp:1432
#: src/dbwrapper.cpp:1488
#: src/dbwrapper.cpp:1507
#: src/dbwrapper.cpp:1760
#: src/dbwrapper.cpp:1847
#: src/dbwrapper.cpp:1884
#: src/dbwrapper.cpp:1915
#: src/dbwrapper.cpp:1953
#: src/dbwrapper.cpp:1970
#: src/dbwrapper.cpp:2000
#: src/dbwrapper.cpp:2058
#: src/dbwrapper.cpp:2183
#: src/dbwrapper.cpp:2199
#: src/dbwrapper.cpp:2281
#: src/dbwrapper.cpp:2464
#, fuzzy, c-format
msgid "Error: %s"
msgstr "错误"

#: src/reportincexpesestime.cpp:24
msgid "Income vs Expenses for Year: "
msgstr "年度收支情况："

#: src/reportincexpesestime.cpp:27
#: src/mmhomepagepanel.cpp:722
msgid "Today's Date: "
msgstr "今天的日期："

#: src/reportincexpesestime.cpp:39
msgid "Month"
msgstr "月份"

#: src/reportincexpesestime.cpp:40
#: src/dbwrapper.cpp:217
msgid "Income"
msgstr "收入"

#: src/reportincexpesestime.cpp:41
msgid "Expenses"
msgstr "支出"

#: src/reportincexpesestime.cpp:42
msgid "Difference"
msgstr "差额"

#: src/reportincexpesestime.cpp:118
#: src/mmhomepagepanel.cpp:98
msgid "Total"
msgstr "总计："

#: src/payeedialog.cpp:66
msgid "Organize Payees"
msgstr "收款人管理"

#: src/payeedialog.cpp:90
msgid "Find Payee: "
msgstr "查找收款人："

#: src/payeedialog.cpp:99
#, fuzzy
msgid "Filter Payees: "
msgstr "查找收款人："

#: src/payeedialog.cpp:104
#, c-format
msgid "Enter a search string.  You can use % as a wildcard to match zero or more characters or _ to match a single character."
msgstr ""

#: src/payeedialog.cpp:110
#: src/maincurrencydialog.cpp:120
#, fuzzy
msgid "Add"
msgstr "新增(&A)"

#: src/payeedialog.cpp:112
msgid "Add a new payee name"
msgstr "新增收帐人名称"

#: src/payeedialog.cpp:115
#: src/maincurrencydialog.cpp:124
#: src/billsdepositspanel.cpp:223
msgid "&Edit"
msgstr "编辑(&E)"

#: src/payeedialog.cpp:117
msgid "Change the name of an existing payee"
msgstr "更改一个存在的收款人的名称"

#: src/payeedialog.cpp:120
#: src/maincurrencydialog.cpp:129
#, fuzzy
msgid "Remove"
msgstr "移除(&R)"

#: src/payeedialog.cpp:122
msgid "Delete the selected payee. The payee cannot be used by an existing transaction."
msgstr "删除选中的收款人。该收款人不能在已有的交易中被使用。"

#: src/payeedialog.cpp:128
#: src/maincurrencydialog.cpp:137
msgid "&Select"
msgstr "选择(&S)"

#: src/payeedialog.cpp:130
msgid "Select the currently selected payee as the selected payee for the transaction"
msgstr "选择当前选中的收款人作为交易的收款人"

#: src/payeedialog.cpp:134
#: src/maincurrencydialog.cpp:146
#: src/stockdialog.cpp:242
#, fuzzy
msgid "&Cancel"
msgstr "取消"

#: src/payeedialog.cpp:214
#, fuzzy
msgid "Enter the name for the new payee:"
msgstr "请输入资产名称"

#: src/payeedialog.cpp:214
#: src/payeedialog.cpp:221
#, fuzzy
msgid "Organize Payees: Add Payee"
msgstr "收款人管理"

#: src/payeedialog.cpp:221
msgid "Payee with same name exists"
msgstr "收帐人名称已存在"

#: src/payeedialog.cpp:241
#, fuzzy
msgid "Payee in use."
msgstr "收款人正在使用"

#: src/payeedialog.cpp:244
msgid ""
"Tip: Change all transactions using this Payee to another Payee\n"
"using the relocate command:"
msgstr ""

#: src/payeedialog.cpp:245
msgid "Tools -> Relocation of -> Payees"
msgstr ""

#: src/payeedialog.cpp:246
#, fuzzy
msgid "Organize Payees: Delete Error"
msgstr "收款人管理"

#: src/payeedialog.cpp:271
#, fuzzy, c-format
msgid "Enter a new name for %s"
msgstr "请输入资产名称"

#: src/payeedialog.cpp:272
#, fuzzy
msgid "Edit Payee Name"
msgstr "新增/编辑收款人："

#: src/chart.cpp:218
#: src/chart.cpp:415
msgid "Legend:"
msgstr "图例："

#: src/customreportdialog.cpp:81
#, fuzzy
msgid "Report Title:"
msgstr "导入文件(&I)"

#: src/customreportdialog.cpp:85
msgid "Report Title is used as the file name of the SQL script."
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:88
msgid "Heading"
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:91
msgid "Sub-Menu"
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:97
msgid "SQL Source Script:"
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:122
#, fuzzy
msgid "&Open"
msgstr "打开"

#: src/customreportdialog.cpp:124
msgid "Locate and load an SQL script file into the script area."
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:126
#, fuzzy
msgid "&Save"
msgstr "保存SQL"

#: src/customreportdialog.cpp:128
msgid "Save SQL script to file name set by the Report Title."
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:130
msgid "&Run"
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:132
msgid "Test script. Save before running. SQL errors will result in loss of script."
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:134
msgid "&Clear"
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:136
msgid "Clear the SQL Source script area"
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:138
msgid "&Close"
msgstr "关闭(&C)"

#: src/customreportdialog.cpp:140
msgid "Save changes before closing. Changes without Save will be lost."
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:185
#, fuzzy
msgid "Load Custom SQL file:"
msgstr "自定义SQL对话框"

#: src/customreportdialog.cpp:211
msgid "Unable to open file."
msgstr "无法打开文件"

#: src/customreportdialog.cpp:221
msgid "Please supply the Report Title before saving"
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:243
msgid ""
" entry location:\n"
"\n"
"OK....: Insert before selected entry\n"
"Cancel: Add at bottom of List."
msgstr ""

#: src/customreportdialog.cpp:262
msgid "Unable to write to file."
msgstr "无法写入文件"

#: src/customreportdialog.cpp:294
msgid "SQL Query will modify your Data. Proceed??"
msgstr "SQL查询将更改您的日期，是否执行？"

#: src/customreportdialog.cpp:294
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: src/reportincexpenses.cpp:60
msgid "Income vs Expenses"
msgstr "收支情况"

#: src/reportincexpenses.cpp:65
#: src/billsdepositspanel.cpp:172
msgid "Type"
msgstr "分类"

#: src/reportincexpenses.cpp:66
#: src/billsdepositspanel.cpp:176
msgid "Amount"
msgstr "总额"

#: src/reportincexpenses.cpp:78
#: src/mmhomepagepanel.cpp:428
msgid "Income:"
msgstr "收入："

#: src/reportincexpenses.cpp:83
#: src/mmhomepagepanel.cpp:433
msgid "Expenses:"
msgstr "支出："

#: src/reportincexpenses.cpp:96
#: src/mmhomepagepanel.cpp:439
msgid "Difference:"
msgstr "差额："

#: src/dbwrapper.cpp:183
msgid "Telephone"
msgstr "电话"

#: src/dbwrapper.cpp:183
msgid "Electricity"
msgstr "电费"

#: src/dbwrapper.cpp:183
#: src/dbwrapper.cpp:192
msgid "Gas"
msgstr "气费"

#: src/dbwrapper.cpp:183
msgid "Internet"
msgstr "Internet"

#: src/dbwrapper.cpp:183
msgid "Rent"
msgstr "出租"

#: src/dbwrapper.cpp:183
msgid "Cable TV"
msgstr "电视"

#: src/dbwrapper.cpp:183
msgid "Water"
msgstr "水费"

#: src/dbwrapper.cpp:184
msgid "Bills"
msgstr "账单"

#: src/dbwrapper.cpp:186
msgid "Groceries"
msgstr "杂货"

#: src/dbwrapper.cpp:186
msgid "Dining out"
msgstr "外出就餐"

#: src/dbwrapper.cpp:187
msgid "Food"
msgstr "食物"

#: src/dbwrapper.cpp:189
msgid "Movies"
msgstr "电影"

#: src/dbwrapper.cpp:189
msgid "Video Rental"
msgstr "影视租赁"

#: src/dbwrapper.cpp:189
msgid "Magazines"
msgstr "杂志"

#: src/dbwrapper.cpp:190
msgid "Leisure"
msgstr "休闲"

#: src/dbwrapper.cpp:192
msgid "Maintenance"
msgstr "维护费"

#: src/dbwrapper.cpp:192
msgid "Parking"
msgstr "停车费"

#: src/dbwrapper.cpp:192
msgid "Registration"
msgstr "注册"

#: src/dbwrapper.cpp:193
msgid "Automobile"
msgstr "汽车"

#: src/dbwrapper.cpp:195
msgid "Books"
msgstr "书籍"

#: src/dbwrapper.cpp:195
msgid "Tuition"
msgstr "教学"

#: src/dbwrapper.cpp:195
#: src/dbwrapper.cpp:198
#: src/dbwrapper.cpp:210
msgid "Others"
msgstr "其他"

#: src/dbwrapper.cpp:196
msgid "Education"
msgstr "教育"

#: src/dbwrapper.cpp:198
msgid "Clothing"
msgstr "服装"

#: src/dbwrapper.cpp:198
msgid "Furnishing"
msgstr "家具"

#: src/dbwrapper.cpp:199
#, fuzzy
msgid "Homeneeds"
msgstr "首页所需"

#: src/dbwrapper.cpp:201
#: src/dbwrapper.cpp:204
msgid "Health"
msgstr "健康"

#: src/dbwrapper.cpp:201
msgid "Dental"
msgstr "牙齿"

#: src/dbwrapper.cpp:201
msgid "Eyecare"
msgstr "眼部护理"

#: src/dbwrapper.cpp:201
msgid "Physician"
msgstr "看病费"

#: src/dbwrapper.cpp:201
msgid "Prescriptions"
msgstr "规定"

#: src/dbwrapper.cpp:202
msgid "Healthcare"
msgstr "保健"

#: src/dbwrapper.cpp:204
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: src/dbwrapper.cpp:204
msgid "Life"
msgstr "生活"

#: src/dbwrapper.cpp:204
msgid "Home"
msgstr "家庭"

#: src/dbwrapper.cpp:205
msgid "Insurance"
msgstr "保险"

#: src/dbwrapper.cpp:207
msgid "Travel"
msgstr "旅行"

#: src/dbwrapper.cpp:207
msgid "Lodging"
msgstr "住宿"

#: src/dbwrapper.cpp:207
msgid "Sightseeing"
msgstr "观光"

#: src/dbwrapper.cpp:208
msgid "Vacation"
msgstr "度假"

#: src/dbwrapper.cpp:210
msgid "Income Tax"
msgstr "所得税"

#: src/dbwrapper.cpp:210
msgid "House Tax"
msgstr "房产税"

#: src/dbwrapper.cpp:210
msgid "Water Tax"
msgstr "水税"

#: src/dbwrapper.cpp:211
msgid "Taxes"
msgstr "税费"

#: src/dbwrapper.cpp:213
msgid "Miscellaneous"
msgstr "杂货"

#: src/dbwrapper.cpp:214
msgid "Gifts"
msgstr "礼物"

#: src/dbwrapper.cpp:216
msgid "Salary"
msgstr "薪水"

#: src/dbwrapper.cpp:216
msgid "Reimbursement/Refunds"
msgstr "还款"

#: src/dbwrapper.cpp:216
msgid "Investment Income"
msgstr "投资收入"

#: src/dbwrapper.cpp:219
msgid "Other Income"
msgstr "其它收入"

#: src/dbwrapper.cpp:220
msgid "Other Expenses"
msgstr "其它支出"

#: src/dbwrapper.cpp:221
#: src/billsdepositspanel.cpp:489
msgid "Transfer"
msgstr "转帐"

#: src/dbwrapper.cpp:1555
#, c-format
msgid "Set Info Setting Value %s = %s. Error: %s"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:2542
#, c-format
msgid "Write error: %s"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:2550
#, fuzzy
msgid "When database file opening:"
msgstr "打开加密的数据库文件"

#: src/dbwrapper.cpp:2554
#, fuzzy
msgid "Can't open file"
msgstr "无法打开文件"

#: src/dbwrapper.cpp:2554
msgid "You must specify path to another database file"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:2558
msgid "An incorrect password given for an encrypted file"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:2559
msgid "or"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:2560
msgid "Attempt to open a File that is not a database file"
msgstr ""

#: src/dbwrapper.cpp:2564
#: src/dbwrapper.cpp:2571
#: src/stockdialog.cpp:331
#: src/stockdialog.cpp:345
#: src/stockdialog.cpp:363
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: src/dbwrapper.cpp:2567
#, fuzzy
msgid "Database::open: Exception"
msgstr "没有数据库被打开"

#: src/dbwrapper.cpp:2569
msgid "Continue ?"
msgstr ""

#: src/mmhomepagepanel.cpp:89
msgid "Balance"
msgstr "结余"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:90
msgid "Reconciled"
msgstr "已核实"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:97
msgid "Gain/Loss"
msgstr "盈亏"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:123
#, fuzzy
msgid "Bank Account"
msgstr "银行账户"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:172
#, fuzzy
msgid "Bank Accounts Total:"
msgstr "银行账户"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:182
#, fuzzy
msgid "Term Account"
msgstr "由账户"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:232
#, fuzzy
msgid "Term Accounts Total:"
msgstr "由账户"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:246
msgid "Stocks"
msgstr "股票"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:298
#, fuzzy
msgid "Stocks Total:"
msgstr "总计："

#: src/mmhomepagepanel.cpp:315
#: src/mmhomepagepanel.cpp:797
msgid "Assets"
msgstr "资产"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:373
msgid "Currency"
msgstr "货币"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:374
#, fuzzy
msgid "Base Rate"
msgstr "日期"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:375
#: src/mmhomepagepanel.cpp:636
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:425
#, fuzzy
msgid "Income vs Expenses: "
msgstr "收支情况"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:425
msgid "Current Month"
msgstr "本月"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:486
#: src/billsdepositspanel.cpp:398
msgid " days remaining"
msgstr "日 - 到期"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:491
#: src/mmhomepagepanel.cpp:498
#: src/billsdepositspanel.cpp:403
#: src/billsdepositspanel.cpp:410
#: src/billsdepositspanel.cpp:521
msgid "Inactive"
msgstr ""

#: src/mmhomepagepanel.cpp:496
#: src/billsdepositspanel.cpp:408
msgid " days overdue!"
msgstr "日 - 过期"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:544
msgid "Upcoming Transactions"
msgstr "将进行的交易"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:626
#, fuzzy
msgid "Top Withdrawals: "
msgstr "支出"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:626
msgid "Last 30 Days"
msgstr "最近30天"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:634
msgid "Number"
msgstr "单据号码"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:635
msgid "Category"
msgstr "分类"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:676
msgid "Transaction Statistics"
msgstr "交易明细"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:681
#, fuzzy
msgid "Follow Up On Transactions: "
msgstr "将进行的交易"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:688
#, fuzzy
msgid "Total Transactions: "
msgstr "笔交易"

#: src/mmhomepagepanel.cpp:702
#, fuzzy
msgid "Grand Total:"
msgstr "总计："

#: src/mmhomepagepanel.cpp:791
#: src/billsdepositspanel.cpp:149
msgid "Repeating Transactions"
msgstr "重复交易"

#: src/maincurrencydialog.cpp:103
msgid "Currency List"
msgstr "货币清单"

#: src/maincurrencydialog.cpp:169
msgid "Name of Currency to Add"
msgstr "新增的货币的名称"

#: src/maincurrencydialog.cpp:169
msgid "Add Currency"
msgstr "新建货币"

#: src/maincurrencydialog.cpp:187
#, fuzzy
msgid "Attempt to Add a currency which already exists!"
msgstr "货币名称已存在!"

#: src/maincurrencydialog.cpp:247
msgid ""
"Attempt to delete a currency being used by an account\n"
" or as the base currency."
msgstr ""

#: src/maincurrencydialog.cpp:251
msgid "Please confirm deletion of a selected Currency"
msgstr ""

#: src/maincurrencydialog.cpp:252
#: src/maincurrencydialog.cpp:263
msgid "Currency Dialog"
msgstr "货币信息"

#: src/fileviewerdialog.cpp:89
#: src/stockdialog.cpp:239
#, fuzzy
msgid "&OK"
msgstr "确认"

#: src/recentfiles.cpp:94
msgid "Empty"
msgstr ""

#: src/billsdepositspanel.cpp:170
msgid "Payee"
msgstr "收款人"

#: src/billsdepositspanel.cpp:171
msgid "Account"
msgstr "帐号"

#: src/billsdepositspanel.cpp:178
msgid "Next Due Date"
msgstr "下一次到期日"

#: src/billsdepositspanel.cpp:179
msgid "Frequency"
msgstr "重复"

#: src/billsdepositspanel.cpp:180
msgid "Remaining Days"
msgstr "剩余天数"

#: src/billsdepositspanel.cpp:181
#: src/stockdialog.cpp:222
msgid "Notes"
msgstr "备注："

#: src/billsdepositspanel.cpp:219
msgid "&New"
msgstr "新增(&N)"

#: src/billsdepositspanel.cpp:220
#, fuzzy
msgid "New Bills & Deposit Series"
msgstr "新建账单和存款项目"

#: src/billsdepositspanel.cpp:224
#, fuzzy
msgid "Edit Bills & Deposit Series"
msgstr "编辑账单和存款项目"

#: src/billsdepositspanel.cpp:228
msgid "&Delete"
msgstr "删除(&D)"

#: src/billsdepositspanel.cpp:229
#, fuzzy
msgid "Delete Bills & Deposit Series"
msgstr "删除账单和存款项目"

#: src/billsdepositspanel.cpp:233
msgid "En&ter"
msgstr ""

#: src/billsdepositspanel.cpp:235
#, fuzzy
msgid "Enter Next Bills & Deposit Occurrence"
msgstr "输入下一次账户&&存款到期时间"

#: src/billsdepositspanel.cpp:239
msgid "&Skip"
msgstr ""

#: src/billsdepositspanel.cpp:240
#, fuzzy
msgid "Skip Next Bills & Deposit Occurrence"
msgstr "输入下一次账户&&存款到期时间"

#: src/billsdepositspanel.cpp:331
msgid "None"
msgstr "无"

#: src/billsdepositspanel.cpp:335
msgid "Weekly"
msgstr "每周"

#: src/billsdepositspanel.cpp:339
msgid "Bi-Weekly"
msgstr "每双周"

#: src/billsdepositspanel.cpp:343
msgid "Monthly"
msgstr "每月"

#: src/billsdepositspanel.cpp:347
msgid "Bi-Monthly"
msgstr "每双月"

#: src/billsdepositspanel.cpp:351
msgid "Quarterly"
msgstr "每季度"

#: src/billsdepositspanel.cpp:355
msgid "Half-Yearly"
msgstr "每半年"

#: src/billsdepositspanel.cpp:359
msgid "Yearly"
msgstr "每年"

#: src/billsdepositspanel.cpp:363
msgid "Four Months"
msgstr "每四个月"

#: src/billsdepositspanel.cpp:367
msgid "Four Weeks"
msgstr "四周"

#: src/billsdepositspanel.cpp:371
msgid "Daily"
msgstr "日报"

#: src/billsdepositspanel.cpp:375
#: src/billsdepositspanel.cpp:379
msgid "In "
msgstr ""

#: src/billsdepositspanel.cpp:375
#: src/billsdepositspanel.cpp:383
msgid " Days"
msgstr ""

#: src/billsdepositspanel.cpp:379
#: src/billsdepositspanel.cpp:387
#, fuzzy
msgid " Months"
msgstr "月份"

#: src/billsdepositspanel.cpp:383
#: src/billsdepositspanel.cpp:387
msgid "Every "
msgstr ""

#: src/billsdepositspanel.cpp:469
#, fuzzy
msgid "Enter next Occurrence..."
msgstr "输入下一次到期时间"

#: src/billsdepositspanel.cpp:471
#, fuzzy
msgid "Skip next Occurrence"
msgstr "下一次到期"

#: src/billsdepositspanel.cpp:473
#, fuzzy
msgid "&New Bills && Deposit Series..."
msgstr "新增账单和存款项目(&N)"

#: src/billsdepositspanel.cpp:474
#, fuzzy
msgid "&Edit Bills && Deposit Series..."
msgstr "编辑账单和存款项目(&E)"

#: src/billsdepositspanel.cpp:475
#, fuzzy
msgid "&Delete Bills && Deposit Series..."
msgstr "删除账单和存款项目(&D)"

#: src/billsdepositspanel.cpp:487
msgid "Withdrawal"
msgstr "支出"

#: src/billsdepositspanel.cpp:488
msgid "Deposit"
msgstr "收入"

#: src/billsdepositspanel.cpp:593
msgid "Do you really want to delete the series?"
msgstr "确认要删除这些项目吗？"

#: src/billsdepositspanel.cpp:594
msgid "Confirm Series Deletion"
msgstr "项目删除确认"

#: src/stockdialog.cpp:142
msgid "Stock Investment Details"
msgstr "股票明细"

#: src/stockdialog.cpp:152
msgid "Stock Name"
msgstr "股票名称"

#: src/stockdialog.cpp:157
msgid "Enter the stock company name"
msgstr "输入股票公司名称"

#: src/stockdialog.cpp:159
#: src/stockdialog.cpp:312
msgid "Held At"
msgstr "主账户"

#: src/stockdialog.cpp:162
#: src/stockdialog.cpp:264
msgid "Select Account"
msgstr "选择账户"

#: src/stockdialog.cpp:164
msgid "Enter the name of the financial institution where the investment is held"
msgstr "输入投资的金融机构的名称"

#: src/stockdialog.cpp:167
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: src/stockdialog.cpp:172
msgid "Specify the purchase date of the stock investment"
msgstr "明確指定股票購買日期"

#: src/stockdialog.cpp:176
msgid "Symbol"
msgstr "股票代号"

#: src/stockdialog.cpp:181
#, fuzzy
msgid "Enter the stock symbol. (Optional) Include exchange. eg: IBM.BE"
msgstr "输入股票标记 (可选)"

#: src/stockdialog.cpp:184
msgid "Number of Shares"
msgstr "股票数量"

#: src/stockdialog.cpp:190
msgid "Enter number of shares held"
msgstr "输入持有的股票数量"

#: src/stockdialog.cpp:192
msgid "Purchase Price"
msgstr "买入价格"

#: src/stockdialog.cpp:198
msgid "Enter purchase price for each stock"
msgstr "输入股票购价"

#: src/stockdialog.cpp:200
msgid "Current Price"
msgstr "当前价格"

#: src/stockdialog.cpp:206
msgid "Enter current stock price"
msgstr "输入当前股价"

#: src/stockdialog.cpp:208
msgid "Commission"
msgstr "委托价"

#: src/stockdialog.cpp:214
msgid "Enter any commission paid"
msgstr "输入委托价格"

#: src/stockdialog.cpp:216
msgid "Value"
msgstr "价格"

#: src/stockdialog.cpp:227
msgid "Enter notes associated with this investment"
msgstr "输入投资相关的备注"

#: src/stockdialog.cpp:235
#, fuzzy
msgid "Display Stock Web Page"
msgstr "股票价格网页"

#: src/stockdialog.cpp:237
msgid "Will display the web page for the specified Stock symbol"
msgstr ""

#: src/stockdialog.cpp:264
msgid "Choose Investment Account"
msgstr "输入投资账户"

#: src/stockdialog.cpp:324
msgid "Num Shares"
msgstr "股票数量"

#: src/stockdialog.cpp:331
msgid "Invalid number of shares entered "
msgstr "输入股票数错误"

#: src/stockdialog.cpp:345
msgid "Invalid purchase price entered "
msgstr "购买价格输入错误"

#: src/stockdialog.cpp:363
msgid "Invalid commission entered "
msgstr "委托价输入错误"

#: src/currencydialog.cpp:165
msgid "Currency Name"
msgstr "当前名字"

#: src/currencydialog.cpp:175
msgid "Currency Symbol"
msgstr "现金符号"

#: src/currencydialog.cpp:220
msgid "Unit Name"
msgstr "单位名称"

#: src/currencydialog.cpp:228
msgid "Cents Name"
msgstr "分币名称"

#: src/currencydialog.cpp:236
msgid "Prefix Symbol"
msgstr "前缀"

#: src/currencydialog.cpp:244
msgid "Suffix Symbol"
msgstr "后缀"

#: src/currencydialog.cpp:252
msgid "Decimal Char"
msgstr "小数点"

#: src/currencydialog.cpp:260
msgid "Grouping Char"
msgstr "货币千位分割符"

#: src/currencydialog.cpp:268
msgid "Scale"
msgstr "精度"

#: src/currencydialog.cpp:276
msgid "Conversion to Base Rate"
msgstr "兑换成基本货币的汇率"

#: src/currencydialog.cpp:283
msgid "Other currency conversion rate. Set Base Currency to 1."
msgstr ""

#: src/currencydialog.cpp:285
msgid "Base Rate Conversion Sample:"
msgstr ""

#: src/currencydialog.cpp:289
#, fuzzy
msgid "1000   Converted to:"
msgstr "转换DB！"

#: src/currencydialog.cpp:293
msgid "1000"
msgstr ""

#: src/currencydialog.cpp:298
msgid "Value Display Sample:"
msgstr ""

#: src/currencydialog.cpp:302
msgid "123456.78   Shown As:"
msgstr ""

#: src/currencydialog.cpp:306
#, fuzzy
msgid "123456.78"
msgstr "1234567.89"

#: src/currencydialog.cpp:314
msgid "&Update"
msgstr "更新(&U)"

#: src/currencydialog.cpp:317
msgid "Save any changes made"
msgstr ""

#: src/currencydialog.cpp:321
msgid "Any changes will be lost without update"
msgstr ""

#: src/currencydialog.cpp:346
#, fuzzy
msgid "Scale should be greater than zero"
msgstr "基本转换率应该大于0.0"

#: src/currencydialog.cpp:354
#, fuzzy
msgid "Base Conversion Rate should be greater than zero"
msgstr "基本转换率应该大于0.0"

#: src/stockspanel.cpp:186
msgid "Stock Investments"
msgstr "股票"

#: src/stockspanel.cpp:191
#: src/stockspanel.cpp:938
msgid "Total:"
msgstr "总计："

#: src/stockspanel.cpp:197
msgid "Idle"
msgstr "空闲"

#: src/stockspanel.cpp:224
msgid "Purchase Date"
msgstr "买入日期"

#: src/stockspanel.cpp:228
msgid "Share Name"
msgstr "股票名称"

#: src/stockspanel.cpp:246
msgid "Current"
msgstr "当前"

#: src/stockspanel.cpp:287
msgid "New Stock Investment"
msgstr "新增股票"

#: src/stockspanel.cpp:291
msgid "Edit Stock Investment"
msgstr "编辑股票"

#: src/stockspanel.cpp:296
msgid "Delete Stock Investment"
msgstr "删除股票"

#: src/stockspanel.cpp:300
msgid "&Refresh"
msgstr "刷新(&R)"

#: src/stockspanel.cpp:302
msgid "Refresh Stock Prices from Yahoo"
msgstr "从 Yahoo 刷新股票价格"

#: src/stockspanel.cpp:305
msgid "&Settings"
msgstr "设置(&S)"

#: src/stockspanel.cpp:307
msgid "Change settings for automatic refresh"
msgstr "改变自动刷新设置"

#: src/stockspanel.cpp:330
msgid "Stock Investments: "
msgstr "股票："

#: src/stockspanel.cpp:359
#, fuzzy
msgid "Total: "
msgstr "总计："

#: src/stockspanel.cpp:359
#, fuzzy
msgid "Invested: "
msgstr "投资"

#: src/stockspanel.cpp:361
#, fuzzy
msgid "Gain: "
msgstr "盈亏"

#: src/stockspanel.cpp:363
msgid "Loss: "
msgstr ""

#: src/stockspanel.cpp:505
#, c-format
msgid "%s on %s"
msgstr "%s 对 %s"

#: src/stockspanel.cpp:508
msgid "never!"
msgstr "从不！"

#: src/stockspanel.cpp:513
#, c-format
msgid ""
"Automatic stock quote refresh is disabled. \n"
"Last update: %s"
msgstr ""
"自动股票更新关闭。\n"
"最后日期：%s"

#: src/stockspanel.cpp:519
#, c-format
msgid ""
"Automatic stock quote refresh idle - Out of Hours. \n"
"Last update: %s"
msgstr ""
"自动股票刷新空闲时间（小时）。\n"
"最后更新：%s"

#: src/stockspanel.cpp:525
msgid "Automatic stock quote refresh in progress..."
msgstr "自动股票更新处理中..."

#: src/stockspanel.cpp:531
#, c-format
msgid ""
"Automatic stock quote refresh successful. \n"
"Last update: %s"
msgstr ""
"自动股票更新成功。\n"
"最后日期：%s"

#: src/stockspanel.cpp:537
#, c-format
msgid ""
"Automatic stock quote refresh Failed. \n"
"Last successful update: %s"
msgstr ""
"自动股票更新失败。\n"
"最后成功日期：%s"

#: src/stockspanel.cpp:544
#, c-format
msgid ""
"Automatic stock quote refresh not started. \n"
"Last update: %s"
msgstr ""
"自动股票更新没有开始。\n"
"最后日期：%s"

#: src/stockspanel.cpp:694
#: src/stockspanel.cpp:702
msgid "Unable to connect!"
msgstr "无法连接！"

#: src/stockspanel.cpp:694
#: src/stockspanel.cpp:702
msgid "Stock Download"
msgstr "股票信息下载"

#: src/stockspanel.cpp:846
msgid "&New Stock Investment"
msgstr "新增股票(&N)"

#: src/stockspanel.cpp:848
msgid "&Edit Stock Investment"
msgstr "编辑股票(&E)"

#: src/stockspanel.cpp:849
msgid "&Delete Stock Investment"
msgstr "删除股票(&D)"

#: src/stockspanel.cpp:891
msgid "Using MMEX it is possible to track stocks/mutual funds investments."
msgstr ""

#: src/stockspanel.cpp:937
#, fuzzy
msgid "Symbol: "
msgstr "股票代号"

#: src/stockspanel.cpp:1019
msgid "Do you really want to delete the stock investment?"
msgstr "您是否确定要删除这支股票？"

#: src/stockspanel.cpp:1020
msgid "Confirm Stock Investment Deletion"
msgstr "确认删除股票投资"

#: src/reportbudget.cpp:102
msgid "From: "
msgstr "由："

#: src/reportbudget.cpp:103
#, fuzzy
msgid "to: "
msgstr " 至："

#: src/reportbudget.cpp:159
#: src/budgetingpanel.cpp:198
#, fuzzy
msgid "Financial Year: "
msgstr "上财年"

#: src/reportbudget.cpp:161
#: src/budgetingpanel.cpp:202
#, fuzzy
msgid "Year: "
msgstr "每年"

#: src/reportbudget.cpp:163
#: src/budgetingpanel.cpp:207
#, fuzzy
msgid "Month: "
msgstr "月份"

#: src/splittransactionsdialog.cpp:107
#, fuzzy
msgid " Split Category Details"
msgstr "多选分类"

#: src/splittransactionsdialog.cpp:132
#, fuzzy
msgid " Total:"
msgstr "总计："

#: src/splittransactionsdialog.cpp:176
msgid "&Select Category"
msgstr "选择分类(&S)"

#: src/transdialog.cpp:203
#: src/transdialog.cpp:1103
#: src/transactionfilterdialog.cpp:136
#: src/billsdepositsdialog.cpp:198
#: src/billsdepositsdialog.cpp:1194
msgid "Split Category"
msgstr "多选分类"

#: src/transdialog.cpp:260
#: src/billsdepositsdialog.cpp:264
msgid "Transaction Details"
msgstr "交易明细"

#: src/transdialog.cpp:284
#: src/billsdepositsdialog.cpp:412
msgid "Specify the date of the transaction"
msgstr "指定交易日期"

#: src/transdialog.cpp:308
#: src/billsdepositsdialog.cpp:415
#, fuzzy
msgid "Retard or advance the date of the transaction"
msgstr "指定交易日期"

#: src/transdialog.cpp:318
#: src/transactionfilterdialog.cpp:155
#: src/reporttransactions.cpp:78
#: src/billsdepositsdialog.cpp:425
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: src/transdialog.cpp:322
#: src/transactionfilterdialog.cpp:162
#: src/billsdepositsdialog.cpp:430
msgid "Void"
msgstr "无效"

#: src/transdialog.cpp:323
#: src/transactionfilterdialog.cpp:163
#: src/billsdepositsdialog.cpp:431
msgid "Follow up"
msgstr "跟进"

#: src/transdialog.cpp:324
#: src/transactionfilterdialog.cpp:164
#: src/billsdepositsdialog.cpp:432
msgid "Duplicate"
msgstr "重复"

#: src/transdialog.cpp:328
#: src/transactionfilterdialog.cpp:168
#: src/billsdepositsdialog.cpp:436
msgid "Specify the status for the transaction"
msgstr "指定交易状态"

#: src/transdialog.cpp:345
#: src/splitdetailsdialog.cpp:113
#: src/billsdepositsdialog.cpp:452
msgid "Specify the type of transactions to be created."
msgstr "指定要创建的交易的类型"

#: src/transdialog.cpp:348
#: src/billsdepositsdialog.cpp:453
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#: src/transdialog.cpp:350
#: src/billsdepositsdialog.cpp:456
#, fuzzy
msgid "Allows the setting of different amounts in the FROM and TO accounts."
msgstr "指定转账账户"

#: src/transdialog.cpp:360
#: src/billsdepositsdialog.cpp:466
#: src/billsdepositsdialog.cpp:769
msgid "Specify the amount for this transaction"
msgstr "指定交易的金额"

#: src/transdialog.cpp:361
#: src/billsdepositsdialog.cpp:467
#, fuzzy
msgid "Specify the amount to be transfered"
msgstr "指定交易的金额"

#: src/transdialog.cpp:373
#: src/billsdepositsdialog.cpp:477
#, fuzzy
msgid "Specify the transfer amount in the To Account"
msgstr "指定转账账户"

#: src/transdialog.cpp:410
#: src/billsdepositsdialog.cpp:491
#, fuzzy
msgid "Specify where the transaction is going to"
msgstr "指定交易的对象"

#: src/transdialog.cpp:411
#: src/billsdepositsdialog.cpp:492
#, fuzzy
msgid "Specify where the transaction is coming from"
msgstr "指定交易的对象"

#: src/transdialog.cpp:421
#: src/transdialog.cpp:1359
#: src/transdialog.cpp:1392
#: src/billsdepositsdialog.cpp:501
msgid "Select To Acct"
msgstr "选择收款账户"

#: src/transdialog.cpp:422
#: src/billsdepositsdialog.cpp:503
#, fuzzy
msgid "Specify which account the transfer is going to"
msgstr "指定发生转账的账户"

#: src/transdialog.cpp:430
#: src/billsdepositsdialog.cpp:509
msgid "Split"
msgstr "多选"

#: src/transdialog.cpp:432
#: src/billsdepositsdialog.cpp:512
#, fuzzy
msgid "Use split Categories"
msgstr "多选分类"

#: src/transdialog.cpp:440
msgid "Specify the category for this transaction"
msgstr "指定交易分类"

#: src/transdialog.cpp:448
#: src/billsdepositsdialog.cpp:530
msgid "Specify any associated check number or transaction number"
msgstr "指定相关的查询号或交易号"

#: src/transdialog.cpp:452
#, fuzzy
msgid "Populate Transaction #"
msgstr "移动交易 #"

#: src/transdialog.cpp:464
#: src/billsdepositsdialog.cpp:539
msgid "Specify any text notes you want to add to this transaction."
msgstr "添加关于该交易的备注。"

#: src/transdialog.cpp:468
msgid "Select one of the frequently used notes"
msgstr ""

#: src/transdialog.cpp:510
#: src/transdialog.cpp:581
#: src/billsdepositsdialog.cpp:608
#: src/billsdepositsdialog.cpp:689
#, fuzzy
msgid "Account name"
msgstr "账户名称"

#: src/transdialog.cpp:657
#: src/transdialog.cpp:792
#: src/transdialog.cpp:1112
#: src/transactionfilterdialog.cpp:148
#: src/billsdepositsdialog.cpp:519
#: src/billsdepositsdialog.cpp:670
#: src/billsdepositsdialog.cpp:719
#: src/billsdepositsdialog.cpp:1203
msgid "Select Category"
msgstr "选择分类"

#: src/transdialog.cpp:731
#: src/transdialog.cpp:745
#: src/billsdepositsdialog.cpp:804
#: src/billsdepositsdialog.cpp:828
msgid "From"
msgstr "由"

#: src/transdialog.cpp:746
#: src/billsdepositsdialog.cpp:830
msgid "Select To Account"
msgstr "选择存入账户"

#: src/transdialog.cpp:747
#: src/billsdepositsdialog.cpp:829
msgid "To"
msgstr "至"

#: src/transdialog.cpp:773
#: src/transdialog.cpp:1268
#: src/transdialog.cpp:1442
#: src/transactionfilterdialog.cpp:129
#: src/billsdepositsdialog.cpp:489
#: src/billsdepositsdialog.cpp:838
msgid "Select Payee"
msgstr "选择收款人"

#: src/transdialog.cpp:907
#: src/billsdepositsdialog.cpp:772
#, fuzzy
msgid "Specify which account the transfer is comming from"
msgstr "指定发生转账的账户"

#: src/transdialog.cpp:910
#: src/billsdepositsdialog.cpp:775
msgid "Specify to whom the transaction is going to or coming from "
msgstr "指定交易对象"

#: src/transdialog.cpp:931
#: src/billsdepositsdialog.cpp:872
msgid "From Account "
msgstr "由账户"

#: src/transdialog.cpp:986
#: src/billsdepositsdialog.cpp:923
#, fuzzy
msgid "Advanced Amount"
msgstr "高级"

#: src/transdialog.cpp:1001
#: src/billsdepositsdialog.cpp:941
msgid "To Account "
msgstr "至账户"

#: src/transdialog.cpp:1007
#: src/billsdepositsdialog.cpp:947
msgid "From and To Account cannot be the same."
msgstr "收款和发款账户不能相同"

#: src/transdialog.cpp:1146
#: src/billsdepositsdialog.cpp:1280
#, fuzzy
msgid "Specify the transfer amount in the From Account"
msgstr "指定转账账户"

#: src/splitdetailsdialog.cpp:93
#, fuzzy
msgid "Split Transaction Details"
msgstr "交易明细"

#: src/splitdetailsdialog.cpp:137
#: src/billsdepositsdialog.cpp:552
msgid "OK"
msgstr "确认"

#: src/splitdetailsdialog.cpp:140
#: src/billsdepositsdialog.cpp:555
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/splitdetailsdialog.cpp:167
msgid "Invalid Category Entered "
msgstr "输入的分类无效"

#: src/splitdetailsdialog.cpp:176
msgid "Invalid Amount Entered "
msgstr "错误输入的账户"

#: src/assetdialog.cpp:57
msgid "New/Edit Asset"
msgstr "新增/编辑资产"

#: src/assetdialog.cpp:180
msgid "Asset Details"
msgstr "资产明细"

#: src/assetdialog.cpp:193
#: src/reportsummaryassets.cpp:44
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: src/assetdialog.cpp:198
msgid "Enter the name of the asset"
msgstr "请输入资产名称"

#: src/assetdialog.cpp:209
msgid "Specify the date of purchase of asset"
msgstr "资产具体购买日期"

#: src/assetdialog.cpp:212
msgid "Asset Type"
msgstr "资产分类"

#: src/assetdialog.cpp:218
msgid "Property"
msgstr "房地产"

#: src/assetdialog.cpp:220
msgid "Household Object"
msgstr "家庭用品"

#: src/assetdialog.cpp:221
msgid "Art"
msgstr "艺术品"

#: src/assetdialog.cpp:222
msgid "Jewellery"
msgstr "珠宝首饰"

#: src/assetdialog.cpp:223
msgid "Cash"
msgstr "现金"

#: src/assetdialog.cpp:224
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: src/assetdialog.cpp:227
msgid "Select type of asset"
msgstr "请选择资产分类"

#: src/assetdialog.cpp:238
msgid "Enter the current value of the asset"
msgstr "请输入资产当前的价格"

#: src/assetdialog.cpp:242
msgid "Change in Value"
msgstr "价格变化"

#: src/assetdialog.cpp:248
msgid "Appreciates"
msgstr "增值"

#: src/assetdialog.cpp:249
msgid "Depreciates"
msgstr "贬值"

#: src/assetdialog.cpp:253
msgid "Specify if the value of the asset changes over time"
msgstr "选中该项当资产价格随时间变化时"

#: src/assetdialog.cpp:257
#, fuzzy
msgid "% Rate"
msgstr "日期"

#: src/assetdialog.cpp:261
#, fuzzy, c-format
msgid "Enter the rate at which the asset changes its value in % per year"
msgstr "Enter the rate at which the asset changes its value in % per year"

#: src/assetdialog.cpp:269
msgid "Enter notes associated with this asset"
msgstr "输入该资产相关的备注"

#: src/assetdialog.cpp:328
#: src/assetdialog.cpp:356
msgid "Invalid Value "
msgstr "无效值"

#: src/assetdialog.cpp:346
msgid "Rate of Change in Value"
msgstr "价格变化率"

#: src/transactionfilterdialog.cpp:95
#, fuzzy
msgid " Filter Settings "
msgstr "显示设置"

#: src/transactionfilterdialog.cpp:109
#, fuzzy
msgid "Date Range"
msgstr "选择日期区间"

#: src/transactionfilterdialog.cpp:139
msgid "Filter Split categories. Inclue the category for further filtering."
msgstr ""

#: src/transactionfilterdialog.cpp:184
msgid "Specify the type of transaction."
msgstr "选择交易类型"

#: src/transactionfilterdialog.cpp:203
msgid "Will search for the given text in the Notes field"
msgstr ""

#: src/transactionfilterdialog.cpp:218
msgid "Activates the filter: Will add selected items to display"
msgstr ""

#: src/transactionfilterdialog.cpp:222
msgid "Deactivates the filter"
msgstr ""

#: src/reporttransactions.cpp:50
#, fuzzy
msgid "Transaction List "
msgstr "交易明细"

#: src/reporttransactions.cpp:52
#, fuzzy
msgid "for Account: "
msgstr "至账户"

#: src/reporttransactions.cpp:184
msgid "Total Amount: "
msgstr "统计总额："

#: src/reporttransactions.cpp:192
msgid "<b>Note:</b> Transactions contain <b>'transfers'</b> may either be added or subtracted to the <b>'Total Amount'</b> depending on last selected account."
msgstr ""

#: src/reporttransactions.cpp:199
#, fuzzy
msgid "Account: "
msgstr "账户"

#: src/reporttransactions.cpp:202
#, fuzzy
msgid "Date Range: "
msgstr "选择日期区间"

#: src/reporttransactions.cpp:206
#, fuzzy
msgid "Payee: "
msgstr "收款人"

#: src/reporttransactions.cpp:210
#, fuzzy
msgid "Category: "
msgstr "分类"

#: src/reporttransactions.cpp:214
#, fuzzy
msgid "Status: "
msgstr "状态"

#: src/reporttransactions.cpp:232
#, fuzzy
msgid "Filtering Details: "
msgstr "查找收款人："

#: src/budgetingpanel.cpp:122
#: src/budgetingpanel.cpp:163
msgid "View All Budget Categories"
msgstr "查看所有预算分类"

#: src/budgetingpanel.cpp:127
#: src/budgetingpanel.cpp:164
msgid "View Non-Zero Budget Categories"
msgstr "查看非零预算分类"

#: src/budgetingpanel.cpp:132
#: src/budgetingpanel.cpp:165
msgid "View Income Budget Categories"
msgstr "查看收入预算分类"

#: src/budgetingpanel.cpp:137
#: src/budgetingpanel.cpp:166
msgid "View Expense Budget Categories"
msgstr "查看支出预算分类"

#: src/budgetingpanel.cpp:142
#: src/budgetingpanel.cpp:168
#: src/budgetingpanel.cpp:341
#, fuzzy
msgid "View Budget Category Summary"
msgstr "预算分类摘要"

#: src/budgetingpanel.cpp:210
msgid "Budget Setup for "
msgstr "预算设置"

#: src/budgetingpanel.cpp:226
msgid "Viewing All Budget Categories"
msgstr "查看所有预算分类"

#: src/budgetingpanel.cpp:231
#, fuzzy
msgid "Income......."
msgstr "收入"

#: src/budgetingpanel.cpp:236
#: src/budgetingpanel.cpp:259
#: src/budgetingpanel.cpp:543
#: src/budgetingpanel.cpp:553
#, fuzzy
msgid "Estimated: "
msgstr "估计"

#: src/budgetingpanel.cpp:240
#: src/budgetingpanel.cpp:263
#: src/budgetingpanel.cpp:546
#: src/budgetingpanel.cpp:556
#, fuzzy
msgid "Actual: "
msgstr "实际"

#: src/budgetingpanel.cpp:244
#: src/budgetingpanel.cpp:267
#, fuzzy
msgid "Diference: "
msgstr "差额："

#: src/budgetingpanel.cpp:254
#, fuzzy
msgid "Expenses..."
msgstr "支出"

#: src/budgetingpanel.cpp:290
msgid "Category  "
msgstr "主分类"

#: src/budgetingpanel.cpp:291
msgid "Sub Category"
msgstr "子分类"

#: src/budgetingpanel.cpp:300
msgid "Estimated"
msgstr "估计"

#: src/budgetingpanel.cpp:303
msgid "Actual"
msgstr "实际"

#: src/budgetingpanel.cpp:550
#: src/budgetingpanel.cpp:560
#, fuzzy
msgid "Difference: "
msgstr "差额："

#: src/univcsvdialog.cpp:99
msgid "Amount(+/-)"
msgstr "总额(+/-)"

#: src/univcsvdialog.cpp:101
msgid "SubCategory"
msgstr "子分类"

#: src/univcsvdialog.cpp:102
msgid "Transaction Number"
msgstr "交易号"

#: src/univcsvdialog.cpp:104
msgid "Don't Care"
msgstr "不在乎"

#: src/univcsvdialog.cpp:139
msgid "Specify the order of fields in the CSV file"
msgstr "指定CSV文件字段的顺序"

#: src/univcsvdialog.cpp:184
#, fuzzy
msgid "&Up"
msgstr "更新(&U)"

#: src/univcsvdialog.cpp:187
#, fuzzy
msgid "Move Up"
msgstr "向上移动(&U)"

#: src/univcsvdialog.cpp:190
#, fuzzy
msgid "&Down"
msgstr "向下移动(&D)"

#: src/univcsvdialog.cpp:193
msgid "Move &Down"
msgstr "向下移动(&D)"

#: src/univcsvdialog.cpp:199
#, fuzzy
msgid "Load Template"
msgstr "读取模板(&L)"

#: src/univcsvdialog.cpp:202
msgid "Save &As..."
msgstr ""

#: src/univcsvdialog.cpp:205
#, fuzzy
msgid "Save Template"
msgstr "保存为模板(&A)"

#: src/univcsvdialog.cpp:217
#, fuzzy
msgid "File Name:"
msgstr "单位名称"

#: src/univcsvdialog.cpp:223
#, fuzzy
msgid "&Search"
msgstr "三月"

#: src/univcsvdialog.cpp:234
#, fuzzy
msgid "Account  :"
msgstr "帐号"

#: src/univcsvdialog.cpp:246
msgid "Comma"
msgstr ""

#: src/univcsvdialog.cpp:246
msgid "Semicolon"
msgstr ""

#: src/univcsvdialog.cpp:246
msgid "TAB"
msgstr ""

#: src/univcsvdialog.cpp:248
msgid "CSV Delimiter"
msgstr "CSV分隔符"

#: src/univcsvdialog.cpp:272
msgid "&Import"
msgstr "导入(&I)"

#: src/univcsvdialog.cpp:275
#, fuzzy
msgid "Import File"
msgstr "导入文件(&I)"

#: src/univcsvdialog.cpp:279
msgid "&Export"
msgstr "导出(&E)"

#: src/univcsvdialog.cpp:282
#, fuzzy
msgid "Export File"
msgstr "导入文件(&I)"

#: src/univcsvdialog.cpp:379
msgid "Unknown"
msgstr "不清楚"

#: src/univcsvdialog.cpp:384
#, fuzzy
msgid "Choose Universal CSV format file to load"
msgstr "选择要导出的CSV数据文件"

#: src/univcsvdialog.cpp:391
#: src/univcsvdialog.cpp:438
#: src/univcsvdialog.cpp:465
#: src/univcsvdialog.cpp:506
#: src/univcsvdialog.cpp:740
#, fuzzy
msgid "Universal CSV Import"
msgstr "普通CSV文件导入对话框"

#: src/univcsvdialog.cpp:427
#, fuzzy
msgid "Choose Universal CSV format file to save"
msgstr "选择要导出的CSV数据文件"

#: src/univcsvdialog.cpp:464
msgid "Incorrect fields specified for CSV import! Requires at least Date, Amount and Payee."
msgstr "不正确的 CSV 导入字段！至少需要 Date，Amount，Payee 三个字段。"

#: src/univcsvdialog.cpp:506
#, fuzzy
msgid "Transactions imported from CSV: "
msgstr "从QIF导入的交易"

#: src/univcsvdialog.cpp:513
#, fuzzy
msgid ""
"Transactions imported from CSV\n"
"to account "
msgstr "从QIF导入的交易"

#: src/univcsvdialog.cpp:545
#: src/univcsvdialog.cpp:568
#: src/univcsvdialog.cpp:624
msgid "Line : "
msgstr "行："

#: src/univcsvdialog.cpp:546
msgid " file contains insufficient number of tokens"
msgstr "文件包含的信息(条目数)不足"

#: src/univcsvdialog.cpp:569
msgid " One of the following fields: Date, Payee, Amount, Type is missing, skipping"
msgstr "下列字段之一： Date, Payee, Amount, Type is missing, skipping"

#: src/univcsvdialog.cpp:624
msgid " imported OK."
msgstr "导入成功"

#: src/univcsvdialog.cpp:629
#, fuzzy, c-format
msgid "Total Lines : %d"
msgstr "统计资产："

#: src/univcsvdialog.cpp:631
#, fuzzy, c-format
msgid "Total Imported : %d"
msgstr "统计总额："

#: src/univcsvdialog.cpp:633
#, c-format
msgid "Log file written to : %s"
msgstr ""

#: src/univcsvdialog.cpp:636
#, fuzzy
msgid "Please confirm saving..."
msgstr "请稍候"

#: src/univcsvdialog.cpp:637
#, fuzzy
msgid "Importing CSV"
msgstr "从CSV文件导入"

#: src/univcsvdialog.cpp:641
#, fuzzy
msgid "Imported transactions have been flagged so you can review them."
msgstr ""
"总共：%d行\n"
"共导入：%d\n"
"\n"
"日志文件写入：%s。\n"
"\n"
"导入的交易已被标记，以便您查看"

#: src/univcsvdialog.cpp:648
msgid "Transactions saved to database in account: "
msgstr ""

#: src/univcsvdialog.cpp:661
msgid "Imported transactions discarded by user!"
msgstr ""

#: src/univcsvdialog.cpp:684
#, fuzzy
msgid "CSV Files"
msgstr "&CSV文件"

#: src/univcsvdialog.cpp:685
msgid "Choose CSV data file to Export"
msgstr "选择要导出的CSV数据文件"

#: src/univcsvdialog.cpp:718
msgid "Export to CSV"
msgstr "导出CSV文件"

#: src/univcsvdialog.cpp:727
msgid "#"
msgstr ""

#: src/univcsvdialog.cpp:815
#, fuzzy
msgid "Choose CSV data file to import"
msgstr "选择要导出的CSV数据文件"

#: src/budgetyeardialog.cpp:109
#, fuzzy
msgid "&Add Year"
msgstr "新增预算年(&A)"

#: src/budgetyeardialog.cpp:111
msgid "Add a new budget year"
msgstr "新增预算年"

#: src/budgetyeardialog.cpp:114
#, fuzzy
msgid "&Add Month"
msgstr "月份"

#: src/budgetyeardialog.cpp:116
#, fuzzy
msgid "Add a new budget month"
msgstr "新增预算年"

#: src/budgetyeardialog.cpp:121
#, fuzzy
msgid "Delete existing budget"
msgstr "删除已有的预算年"

#: src/reportsummaryassets.cpp:32
msgid "Summary of Assets"
msgstr "资产汇总"

#: src/reportsummaryassets.cpp:87
msgid "Total Assets: "
msgstr "统计资产："

#: src/categdialog.cpp:79
msgid "Categories"
msgstr "分类"

#: src/categdialog.cpp:153
msgid "Enter the name of the category to add or edit here"
msgstr "指定要新增或编辑的分类名称"

#: src/categdialog.cpp:161
msgid "Add a new category"
msgstr "新建分类"

#: src/categdialog.cpp:166
msgid "Edit the name of an existing category"
msgstr "编辑已存在的分类的名称"

#: src/categdialog.cpp:171
msgid "Delete an existing category. The category cannot be used by existing transactions."
msgstr "删除已存在的分类。该分类可能被已存在的交易使用。"

#: src/categdialog.cpp:179
msgid "Select the currently selected category as the selected category for the transaction"
msgstr "选择当前被选分类作为交易的分类"

#: src/categdialog.cpp:196
msgid "Category cannot be empty"
msgstr "分类不能为空"

#: src/categdialog.cpp:198
#: src/categdialog.cpp:209
#: src/categdialog.cpp:230
#: src/categdialog.cpp:243
#, fuzzy
msgid "Organise Categories: Adding Error"
msgstr "分类管理"

#: src/categdialog.cpp:207
msgid "Category with same name exists"
msgstr "主分类名称已存在"

#: src/categdialog.cpp:208
msgid ""
"Tip: If category added now, check bottom of list.\n"
"Category will be in sorted order next time dialog appears"
msgstr ""

#: src/categdialog.cpp:229
msgid "Sub Category with same name exists"
msgstr "子分类名称已存在"

#: src/categdialog.cpp:242
msgid "Invalid Parent Category. Choose Root or Main Category node."
msgstr "错误的父分类。选择根分类或主分类节点。"

#: src/categdialog.cpp:250
#, fuzzy
msgid "Tip: Change all transactions using this "
msgstr "查看所有交易"

#: src/categdialog.cpp:252
#, fuzzy
msgid "Sub-Category"
msgstr "子分类"

#: src/categdialog.cpp:259
msgid ""
" to\n"
"another "
msgstr ""

#: src/categdialog.cpp:266
msgid " using the relocate command:"
msgstr ""

#: src/categdialog.cpp:266
msgid "Tools -> Relocation of -> Categories"
msgstr ""

#: src/categdialog.cpp:268
#, fuzzy
msgid "Organise Categories: Delete Error"
msgstr "分类管理"

#: src/categdialog.cpp:290
#, fuzzy
msgid "Category in use."
msgstr "分类正在使用"

#: src/categdialog.cpp:298
#, fuzzy
msgid "Sub-Category in use."
msgstr "子分类正在使用"

#: src/categdialog.cpp:407
msgid "Update Failed"
msgstr "更新失败"

#: src/categdialog.cpp:409
#, fuzzy
msgid "Organise Categories"
msgstr "分类管理"

#: src/customreportindex.cpp:45
#: src/customreportindex.cpp:156
#, fuzzy
msgid "Custom SQL Reports"
msgstr "自定义SQL报表"

#: src/customreportindex.cpp:47
msgid "Report Name[|Report Filename.sql[|SUB]]"
msgstr ""

#: src/customreportindex.cpp:168
#, fuzzy
msgid "Select the Custom SQL Report"
msgstr "自定义SQL报表"

#: src/customreportindex.cpp:279
msgid "Cannot locate file: "
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:60
#, fuzzy
msgid "Repeat Transaction - Auto Execution Checking"
msgstr "重复交易详情"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:270
msgid "Calendar"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:292
msgid "Repeating Transaction Details"
msgstr "重复交易详情"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:299
msgid "Account Name"
msgstr "账户名称"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:311
#, fuzzy
msgid "Specify the Account that will own the repeating transaction"
msgstr "指定交易的金额"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:324
msgid "Next Occurrence"
msgstr "下一次到期"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:327
msgid "Specify the date of the next bill or deposit"
msgstr "指定下一笔账单或存款的日期"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:331
msgid "Retard or advance the date of the 'next occurrence"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:342
#: src/billsdepositsdialog.cpp:1325
msgid "Repeats"
msgstr "重复"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:358
msgid "In (x) Days"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:359
msgid "In (x) Months"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:360
msgid "Every (x) Days"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:361
msgid "Every (x) Months"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:367
msgid "Next"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:369
msgid "Advance the Next Occurance Date with the specified values"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:377
#: src/billsdepositsdialog.cpp:1356
msgid "Times Repeated"
msgstr "重复次数"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:388
msgid "Set to 'Auto Execute' on the 'Next Occurrence' date."
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:389
msgid "Automatic Execution will require user acknowledgement."
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:392
msgid "Set 'Auto Execute' without user acknowlegement."
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:394
msgid "Automatic Execution will occur without user interaction"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:500
msgid " "
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:590
#, fuzzy
msgid "Choose Bank Account or Term Account"
msgstr "选择账户"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:768
msgid "Specify where the transaction is going to or coming from "
msgstr "指定交易的对象"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:815
msgid "Select From Account"
msgstr "选择支出账户"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:870
msgid "Payee "
msgstr "收款人"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:880
#: src/billsdepositsdialog.cpp:888
msgid "Category "
msgstr "分类"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1326
#, fuzzy
msgid "Activates"
msgstr "增值"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1328
msgid "Period: Days"
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1329
#, fuzzy
msgid "Period: Months"
msgstr "每四个月"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1337
#: src/billsdepositsdialog.cpp:1347
msgid "Specify period in Days to activate."
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1337
#: src/billsdepositsdialog.cpp:1342
msgid "Becomes blank when not active."
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1342
#: src/billsdepositsdialog.cpp:1352
#, fuzzy
msgid "Specify period in Months to activate."
msgstr "指定要创建的账户的类型。"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1347
#: src/billsdepositsdialog.cpp:1352
msgid "Leave blank when not active."
msgstr ""

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1357
#, fuzzy
msgid "Specify the number of times this series repeats."
msgstr "指定项目重复的时间。如果项目永远持续则保留空白"

#: src/billsdepositsdialog.cpp:1357
#, fuzzy
msgid "Leave blank if this series continues forever."
msgstr "指定项目重复的时间。如果项目永远持续则保留空白"

#: src/mmhelppanel.cpp:83
msgid "&Back"
msgstr ""

#: src/mmhelppanel.cpp:84
msgid "&Forward"
msgstr ""

#: src/mmhelppanel.cpp:86
msgid " Help"
msgstr "帮助"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:60
msgid "Yahoo Server"
msgstr "Yahoo 服务器"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:64
msgid "finance.au.yahoo.com"
msgstr "finance.au.yahoo.com"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:65
msgid "Do not enter anything except the server name (or IP address, if you're feeling lucky)"
msgstr "仅能输入服务器名称或域名（如果你感觉比较好，可以输入IP地址）"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:71
msgid "Yahoo Suffix"
msgstr "Yahoo 后缀"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:76
msgid ""
"Enter the suffix used by Yahoo for the market of your stocks. \n"
"If your stocks are in multiple markets, leave this blank and add  the suffix to each symbol in your portfolio."
msgstr ""
"输入一个你的 Yahoo 股市的后缀。\n"
"如果你的股票存在多个股市，请为每个账户输入后缀名。"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:81
msgid "Market open from"
msgstr "市场开放时间"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:90
#: src/yahoosettingsdialog.cpp:101
#: src/yahoosettingsdialog.cpp:118
#: src/yahoosettingsdialog.cpp:129
msgid "Allow for any delay in quotes"
msgstr "允许报价延迟"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:97
#: src/yahoosettingsdialog.cpp:125
msgid ":"
msgstr "："

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:109
msgid "to"
msgstr "到"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:138
msgid "&Refresh prices every"
msgstr "(&R)刷新报价每"

#: src/yahoosettingsdialog.cpp:161
msgid "minutes while market is open"
msgstr "分钟（市场开放时）"

#: src/mmtransaction.cpp:200
msgid "Payee not found in database for Account: "
msgstr ""

#: src/mmtransaction.cpp:203
msgid "Subsequent errors not displayed."
msgstr ""

#: src/mmtransaction.cpp:204
msgid "MMEX DATABASE ERROR"
msgstr ""

#: src/filtertransdialog.cpp:130
#, fuzzy
msgid " Specify "
msgstr "选择类型"

#: src/filtertransdialog.cpp:211
#, fuzzy
msgid "Type: "
msgstr "类别："

#: src/filtertransdialog.cpp:242
#, fuzzy
msgid "Amount Range: "
msgstr "指定金额区间"

#: src/filtertransdialog.cpp:256
#, fuzzy
msgid "Number: "
msgstr "单据号码"

#: src/filtertransdialog.cpp:265
#, fuzzy
msgid "Notes: "
msgstr "备注：\n"

#: src/filtertransdialog.cpp:608
#, fuzzy
msgid "From "
msgstr "由："

#: src/filtertransdialog.cpp:608
msgid " to "
msgstr ""

#: src/filtertransdialog.cpp:665
#, fuzzy
msgid "Min: "
msgstr "盈亏"

#: src/filtertransdialog.cpp:665
msgid " Max: "
msgstr ""

#: src/htmlbuilder.cpp:36
msgid "Report"
msgstr "报表"

#: src/relocatepayeedialog.cpp:77
msgid "Relocate all source payees to the destination payee"
msgstr ""

#: src/relocatepayeedialog.cpp:80
msgid "Relocate:"
msgstr ""

#: src/relocatepayeedialog.cpp:82
#, fuzzy
msgid "Source Payee"
msgstr "选择收款人"

#: src/relocatepayeedialog.cpp:84
#, fuzzy
msgid "to:"
msgstr " 至："

#: src/relocatepayeedialog.cpp:86
msgid "Destination Payee"
msgstr ""

#: src/relocatepayeedialog.cpp:160
#, fuzzy
msgid "Please Confirm:"
msgstr "请稍候"

#: src/relocatepayeedialog.cpp:161
msgid "Changing all payees of: "
msgstr ""

#: src/relocatepayeedialog.cpp:161
#, fuzzy
msgid "to payee: "
msgstr "收款人"

#: src/relocatepayeedialog.cpp:163
msgid "Payee Relocation Confirmation"
msgstr ""

#: src/assetspanel.cpp:208
msgid "New Asset"
msgstr "新增资产"

#: src/assetspanel.cpp:212
msgid "Edit Asset"
msgstr "编辑资产"

#: src/assetspanel.cpp:217
msgid "Delete Asset"
msgstr "删除资产"

#: src/assetspanel.cpp:246
#, c-format
msgid "Total: %s"
msgstr "总计：%s"

#: src/assetspanel.cpp:324
msgid "&New Asset"
msgstr "新增资产(&N)"

#: src/assetspanel.cpp:326
msgid "&Edit Asset"
msgstr "编辑资产(&E)"

#: src/assetspanel.cpp:327
msgid "&Delete Asset"
msgstr "删除资产(&D)"

#: src/assetspanel.cpp:438
msgid "Do you really want to delete the Asset?"
msgstr "您确认删除该资产吗？"

#: src/assetspanel.cpp:438
msgid "Confirm Asset Deletion"
msgstr "确认删除资产"

#: src/assetspanel.cpp:446
msgid "Thank you! "
msgstr ""

#: src/assetspanel.cpp:446
#, fuzzy
msgid "App"
msgstr "四月"

#: src/reportincexpensesfinancialperiod.cpp:61
#, fuzzy
msgid "Income vs Expenses for Financial Year: "
msgstr "年度收支情况："

#: src/reporttransstats.cpp:24
msgid "Transaction Statistics for "
msgstr "交易明细"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:103
msgid "Date  "
msgstr "日期  "

#: src/mmcheckingpanel.cpp:532
msgid "Please Wait"
msgstr "请稍候"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:532
msgid "Accessing Database"
msgstr "访问数据库"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:582
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1397
msgid "View All Transactions"
msgstr "查看所有交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:583
msgid "View Reconciled Transactions"
msgstr "查看已核实交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:584
msgid "View Un-Reconciled Transactions"
msgstr "查看未核实交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:585
msgid "View All Except Reconciled Transactions"
msgstr "查看全部交易，除了已核实的"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:586
msgid "View Void Transactions"
msgstr "查看无效交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:587
#, fuzzy
msgid "View \"Follow Up\" Transactions"
msgstr "查看所有交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:588
msgid "View Duplicate Transactions"
msgstr "查看重复的交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:590
#, fuzzy
msgid "View Transactions for today"
msgstr "查看今天的交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:591
#, fuzzy
msgid "View Transactions for current month"
msgstr "查看当月的交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:592
#, fuzzy
msgid "View Transactions for last 30 days"
msgstr "查看最近30天交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:593
#, fuzzy
msgid "View Transactions for last 90 days"
msgstr "查看最近30天交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:594
#, fuzzy
msgid "View Transactions for last month"
msgstr "查看最后一月的交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:595
#, fuzzy
msgid "View Transactions for last 3 months"
msgstr "查看最近3个月交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:597
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1463
msgid "Delete all transactions in current view"
msgstr "删除目前查看的所有交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:598
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1464
msgid "Delete all \"Follow Up\" transactions"
msgstr "删除所有需要跟进的交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:647
msgid "Viewing All Transactions"
msgstr "查看所有交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:656
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1269
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1270
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1271
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1400
msgid "Transaction Filter"
msgstr "交易过滤"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:741
msgid "New Transaction"
msgstr "新增交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:745
#, fuzzy
msgid "Edit selected transaction"
msgstr "删除交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:750
#, fuzzy
msgid "Delete selected transaction"
msgstr "删除已标记的交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:754
msgid "&Move"
msgstr "转移(&M)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:755
msgid "Move selected transaction to another account"
msgstr ""

#: src/mmcheckingpanel.cpp:760
#, fuzzy
msgid "Search"
msgstr "三月"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:762
msgid "Enter any string to find it in the nearest transaction notes"
msgstr ""

#: src/mmcheckingpanel.cpp:893
#, fuzzy
msgid "to "
msgstr " 至："

#: src/mmcheckingpanel.cpp:964
#, fuzzy, c-format
msgid "Account Bal: %s      Reconciled Bal: %s      Diff: %s      Displayed Bal: %s"
msgstr "账户结余：%s        核实结余：%s"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1046
msgid "Account View : "
msgstr "查看账户："

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1248
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1275
msgid "Viewing all transactions"
msgstr "查看所有交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1249
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1280
msgid "Viewing Reconciled transactions"
msgstr "查看核实交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1250
msgid "Viewing All Except Reconciled Transactions"
msgstr "查看全部交易，除了已核实的"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1251
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1290
msgid "Viewing Un-Reconciled transactions"
msgstr "查看未核实交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1252
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1305
#, fuzzy
msgid "Viewing transactions for today"
msgstr "查看今天的交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1253
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1325
#, fuzzy
msgid "Viewing transactions for current month"
msgstr "查看当月的交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1254
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1310
#, fuzzy
msgid "Viewing transactions for last 30 days"
msgstr "查看最近30天交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1255
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1315
#, fuzzy
msgid "Viewing transactions for last 90 days"
msgstr "查看最近30天交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1256
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1330
#, fuzzy
msgid "Viewing transactions for last month"
msgstr "查看最后一月的交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1257
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1320
#, fuzzy
msgid "Viewing transactions for last 3 months"
msgstr "查看最近3个月交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1269
msgid "  will interfere with this filtering."
msgstr ""

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1270
#, fuzzy
msgid "Please deactivate: "
msgstr "请稍候"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1285
msgid "Viewing All except Reconciled Transactions"
msgstr "查看全部交易，除了已核实的"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1295
msgid "Viewing Void transactions"
msgstr "查看无效交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1300
#, fuzzy
msgid "Viewing Follow-Up transactions"
msgstr "查看所有交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1335
msgid "Viewing duplicate transactions"
msgstr "查看重复的交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1359
msgid "Do you really want to delete all the transactions shown?"
msgstr "您是否确认删除下列显示的所有交易?"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1360
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1375
#: src/mmcheckingpanel.cpp:1877
msgid "Confirm Transaction Deletion"
msgstr "确认删除交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1374
#, fuzzy
msgid "Do you really want to delete all the \"Follow Up\" transactions?"
msgstr "您是否确认删除下列已标记的所有交易?"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1396
msgid "Current filtering has been set to: "
msgstr ""

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1397
msgid "Please set filtering to: "
msgstr ""

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1443
msgid "&New Transaction"
msgstr "新增交易(&N)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1445
msgid "&Edit Transaction"
msgstr "编辑交易(&E)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1446
msgid "&Copy Transaction"
msgstr "复制交易(&C)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1447
msgid "&Move Transaction"
msgstr "转移交易(&M)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1448
msgid "&Paste Transaction"
msgstr "张贴交易(&P)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1455
#, fuzzy
msgid "&View Split Categories"
msgstr "查看所有预算分类"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1461
msgid "&Delete Transaction"
msgstr "删除交易(&D)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1469
msgid "Mark As &Reconciled"
msgstr "标记为已核实(&R)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1470
msgid "Mark As &Unreconciled"
msgstr "标记为未核实(&U)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1471
msgid "Mark As &Void"
msgstr "标记为无效(&V)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1472
msgid "Mark For &Followup"
msgstr "标记为需要跟进(&F)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1473
msgid "Mark As &Duplicate"
msgstr "标记为重复(&D)"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1477
msgid "as Reconciled"
msgstr "已核实"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1478
msgid "as Unreconciled"
msgstr "未核实"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1479
msgid "as Void"
msgstr "无效"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1480
msgid "as needing Followup"
msgstr "需要跟进"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1481
msgid "as Duplicate"
msgstr "重复"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1482
msgid "Mark all being viewed"
msgstr "全部标记为"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1876
#, fuzzy
msgid "Do you really want to delete the selected transaction?"
msgstr "确认删除这笔交易？"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1949
#, fuzzy
msgid "Moving Transaction from "
msgstr "查看今天的交易"

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1949
msgid " to..."
msgstr ""

#: src/mmcheckingpanel.cpp:1950
#, fuzzy
msgid "Select the destination Account "
msgstr "选择存入账户"

#: src/reportcashflow.cpp:35
#, fuzzy, c-format
msgid "Cash Flow Forecast for %d Years Ahead"
msgstr "预测所有账户的现金流 - 预测一年"

#: src/reportcashflow.cpp:37
#, fuzzy
msgid "Accounts: "
msgstr "账户"

#: src/reportcashflow.cpp:41
#, fuzzy
msgid "All Accounts"
msgstr "账户"

#: src/reportcashflow.cpp:43
#, fuzzy
msgid "All Bank Accounts"
msgstr "银行账户"

#: src/reportcashflow.cpp:45
#, fuzzy
msgid "All Term Accounts"
msgstr "由账户"

#: src/reportpayee.cpp:104
#, fuzzy
msgid "Payees Total: "
msgstr "主分类"

#: src/mmreportspanel.cpp:75
msgid "REPORTS"
msgstr "报表"

#: src/mmex.cpp:227
msgid ""
"Fatal error occured.\n"
"Application will be terminated."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:475
msgid "Add Account Wizard"
msgstr "新建账户向导"

#: src/mmex.cpp:483
#, fuzzy
msgid ""
" models all transactions as belonging to accounts.\n"
"\n"
"The next pages will help you create a new account.\n"
"\n"
"To help you get started, begin by making a list of all\n"
"financial institutions where you hold an account."
msgstr ""
" 认为所有的交易都隶属于账户。\n"
"\n"
"下一个页面将帮助您建立一个新的账户。\n"
"\n"
"为了帮助您开始，可以首先建立一个您开户的金融机构列表。"

#: src/mmex.cpp:517
msgid "New Database Wizard"
msgstr "新建数据库向导"

#: src/mmex.cpp:538
msgid "The next pages will help you create a new database."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:539
#, fuzzy
msgid "Your database file is stored with an extension of .mmb."
msgstr "打开一个已建立的 Money Manager Ex 数据库文件（*.mmb文件）"

#: src/mmex.cpp:540
msgid ""
"As this file contains important financial information,\n"
"we recommended creating daily backups with the Options\n"
"setting: 'Backup before opening', and store your backups\n"
"in a separate location."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:541
msgid ""
"The database can later be encrypted if required, by\n"
"using the option: 'Save database as' and changing the\n"
"file type before saving."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:773
#: src/mmex.cpp:1138
msgid "Bank Accounts"
msgstr "银行账户"

#: src/mmex.cpp:775
#: src/mmex.cpp:1146
#, fuzzy
msgid "Term Accounts"
msgstr "由账户"

#: src/mmex.cpp:882
#, fuzzy
msgid " Auto Repeat Transactions"
msgstr "重复交易"

#: src/mmex.cpp:1065
msgid "Navigation"
msgstr "导航"

#: src/mmex.cpp:1132
msgid "Home Page"
msgstr "主页"

#: src/mmex.cpp:1173
#: src/mmex.cpp:1668
#: src/mmex.cpp:2921
msgid "Budget Setup"
msgstr "预算管理"

#: src/mmex.cpp:1178
msgid "Reports"
msgstr "报表"

#: src/mmex.cpp:1218
#: src/reportsummary.cpp:38
msgid "Summary of Accounts"
msgstr "所有账户汇总"

#: src/mmex.cpp:1230
#: src/mmex.cpp:1986
msgid "Where the Money Goes"
msgstr "按类别查看资金走向"

#: src/mmex.cpp:1233
#: src/mmex.cpp:1261
#: src/mmex.cpp:1289
#: src/mmex.cpp:1317
#: src/mmex.cpp:1345
msgid "Last Calendar Month"
msgstr "上月"

#: src/mmex.cpp:1242
#: src/mmex.cpp:1270
#: src/mmex.cpp:1298
#: src/mmex.cpp:1326
#: src/mmex.cpp:1354
msgid "Last Year"
msgstr "上年"

#: src/mmex.cpp:1245
#: src/mmex.cpp:1273
#: src/mmex.cpp:1301
#: src/mmex.cpp:1329
#: src/mmex.cpp:1357
msgid "Current Year"
msgstr "本年"

#: src/mmex.cpp:1250
#: src/mmex.cpp:1278
#: src/mmex.cpp:1306
#: src/mmex.cpp:1334
#: src/mmex.cpp:1362
msgid "Last Financial Year"
msgstr "上财年"

#: src/mmex.cpp:1253
#: src/mmex.cpp:1281
#: src/mmex.cpp:1309
#: src/mmex.cpp:1337
#: src/mmex.cpp:1365
msgid "Current Financial Year"
msgstr "本财年"

#: src/mmex.cpp:1258
#: src/mmex.cpp:1884
msgid "Where the Money Comes From"
msgstr "资金走向"

#: src/mmex.cpp:1314
#, fuzzy
msgid "Payees"
msgstr "收款人"

#: src/mmex.cpp:1369
#: src/mmex.cpp:2178
msgid "Income vs Expenses - All Time"
msgstr "收支 - 全部"

#: src/mmex.cpp:1373
msgid "Transaction Report"
msgstr "交易报表"

#: src/mmex.cpp:1393
#: src/mmex.cpp:1652
msgid "Budget Performance"
msgstr "预算执行情况"

#: src/mmex.cpp:1396
#: src/mmex.cpp:1660
msgid "Budget Category Summary"
msgstr "预算分类摘要"

#: src/mmex.cpp:1424
#: src/mmex.cpp:3617
msgid "Cash Flow"
msgstr "现金流"

#: src/mmex.cpp:1427
msgid "Cash Flow - With Bank Accounts"
msgstr "现金流 - 银行帐户"

#: src/mmex.cpp:1432
msgid "Cash Flow - With Term Accounts"
msgstr "现金流 - Term Accounts"

#: src/mmex.cpp:1436
msgid "Cash Flow - Specific Accounts"
msgstr "现金流 - 特定帐户"

#: src/mmex.cpp:1445
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: src/mmex.cpp:1647
msgid "Budget report being generated... Please wait."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:1802
#, fuzzy
msgid "Categories - Last Calendar Month"
msgstr "上月"

#: src/mmex.cpp:1813
#, fuzzy
msgid "Categories - Last 30 Days"
msgstr "最近 30 天的热门分类"

#: src/mmex.cpp:1824
#, fuzzy
msgid "Categories - Current Month"
msgstr "查看本月"

#: src/mmex.cpp:1839
#, fuzzy
msgid "Categories - Last Year"
msgstr "最近 30 天的热门分类"

#: src/mmex.cpp:1854
#, fuzzy
msgid "Categories - Current Year"
msgstr "本年"

#: src/mmex.cpp:1864
#, fuzzy
msgid "Categories - Last Financial Year"
msgstr "最近 30 天的热门分类"

#: src/mmex.cpp:1874
msgid "Categories - Current Financial Year"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:1902
#, fuzzy
msgid "Where the Money Comes From - Last Calendar Month"
msgstr "资金走向"

#: src/mmex.cpp:1914
#, fuzzy
msgid "Where the Money Comes From - Last 30 days"
msgstr "资金走向"

#: src/mmex.cpp:1926
#, fuzzy
msgid "Where the Money Comes From - Current Month"
msgstr "资金走向"

#: src/mmex.cpp:1942
#, fuzzy
msgid "Where the Money Comes From - Last year"
msgstr "资金走向"

#: src/mmex.cpp:1957
#, fuzzy
msgid "Where the Money Comes From - Current Year"
msgstr "资金走向"

#: src/mmex.cpp:1967
#, fuzzy
msgid "Where the Money Comes From - Last Financial Year"
msgstr "资金走向"

#: src/mmex.cpp:1977
#, fuzzy
msgid "Where the Money Comes From - Current Financial Year"
msgstr "资金走向"

#: src/mmex.cpp:2003
#, fuzzy
msgid "Where the Money Goes - Last Calendar Month"
msgstr "上月"

#: src/mmex.cpp:2014
#, fuzzy
msgid "Where the Money Goes - Last 30 Days"
msgstr "按类别查看资金走向"

#: src/mmex.cpp:2025
#, fuzzy
msgid "Where the Money Goes - Current Month"
msgstr "按类别查看资金走向"

#: src/mmex.cpp:2040
#, fuzzy
msgid "Where the Money Goes - Last Year"
msgstr "按类别查看资金走向"

#: src/mmex.cpp:2055
#, fuzzy
msgid "Where the Money Goes - Current Year"
msgstr "按类别查看资金走向"

#: src/mmex.cpp:2065
#, fuzzy
msgid "Where the Money Goes - Last Financial Year"
msgstr "最近 30 天的热门分类"

#: src/mmex.cpp:2074
#, fuzzy
msgid "Where the Money Goes - Current Financial Year"
msgstr "本财年"

#: src/mmex.cpp:2107
#, fuzzy
msgid "Income vs Expenses - Last Calendar Month"
msgstr "收支：本月"

#: src/mmex.cpp:2118
#, fuzzy
msgid "Income vs Expenses - Last 30 Days"
msgstr "收支 - 全部"

#: src/mmex.cpp:2129
#, fuzzy
msgid "Income vs Expenses - Current Month"
msgstr "收支：本月"

#: src/mmex.cpp:2185
#, fuzzy
msgid "Payee Report"
msgstr "收款人"

#: src/mmex.cpp:2206
#, fuzzy
msgid "Payees - Last Calendar Month"
msgstr "上月"

#: src/mmex.cpp:2218
#, fuzzy
msgid "Payees - Last 30 Days"
msgstr "最近 30 天的热门分类"

#: src/mmex.cpp:2231
#, fuzzy
msgid "Payees - Current Month"
msgstr "查看本月"

#: src/mmex.cpp:2248
#, fuzzy
msgid "Payees - Last Year"
msgstr "最近 30 天的热门分类"

#: src/mmex.cpp:2265
#, fuzzy
msgid "Payees - Current Year"
msgstr "本年"

#: src/mmex.cpp:2278
#, fuzzy
msgid "Payees - Last Financial Year"
msgstr "最近 30 天的热门分类"

#: src/mmex.cpp:2288
#, fuzzy
msgid "Payees - Current Financial Year"
msgstr "本财年"

#: src/mmex.cpp:2450
msgid "Do you really want to delete the account?"
msgstr "您是否确认删除该账户?"

#: src/mmex.cpp:2451
#: src/mmex.cpp:4296
msgid "Confirm Account Deletion"
msgstr "确认删除账户"

#: src/mmex.cpp:2480
msgid "MMEX has been opened without an active database."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2480
msgid "MMEX: Menu Popup Error"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2502
#: src/mmex.cpp:2548
#: src/mmex.cpp:2873
msgid "&Edit Account"
msgstr "编辑账户(&E)"

#: src/mmex.cpp:2503
#: src/mmex.cpp:2547
#: src/mmex.cpp:2879
msgid "&Delete Account"
msgstr "删除账户(&D)"

#: src/mmex.cpp:2508
#, fuzzy
msgid "Import &QIF File"
msgstr "导入文件(&I)"

#: src/mmex.cpp:2511
msgid "&Launch Account Website"
msgstr "打开账户网页(&L)"

#: src/mmex.cpp:2546
#: src/mmex.cpp:2863
msgid "New &Account"
msgstr "新增账户(&A)"

#: src/mmex.cpp:2549
#, fuzzy
msgid "Account &List (Home)"
msgstr "帐户表(&L)"

#: src/mmex.cpp:2558
#: src/mmex.cpp:2774
msgid "&CSV Files"
msgstr "&CSV文件"

#: src/mmex.cpp:2559
#: src/mmex.cpp:2563
#: src/mmex.cpp:2775
#: src/mmex.cpp:2781
msgid "&QIF Files"
msgstr "&QIF文件"

#: src/mmex.cpp:2562
#: src/mmex.cpp:2780
msgid "&Universal CSV Files"
msgstr "普通&CSV文件"

#: src/mmex.cpp:2569
msgid "All"
msgstr "全部"

#: src/mmex.cpp:2570
#: src/mmex.cpp:3076
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: src/mmex.cpp:2571
msgid "Favorites"
msgstr "常用的"

#: src/mmex.cpp:2572
msgid "Accounts Visible"
msgstr "账户可见"

#: src/mmex.cpp:2583
#, fuzzy
msgid "Edit Custom Report"
msgstr "自定义SQL报表"

#: src/mmex.cpp:2584
#, fuzzy
msgid "Delete Custom Report"
msgstr "自定义SQL报表"

#: src/mmex.cpp:2754
msgid "&New Database\tCtrl-N"
msgstr "新建数据库(&N)\tCtrl-N"

#: src/mmex.cpp:2754
#: src/mmex.cpp:3075
#: src/mmex.cpp:4591
msgid "New Database"
msgstr "新建数据库"

#: src/mmex.cpp:2756
msgid "&Open Database\tCtrl-O"
msgstr "打开数据库(&O)\tCtrl-O"

#: src/mmex.cpp:2756
#: src/mmex.cpp:3076
msgid "Open Database"
msgstr "打开数据库"

#: src/mmex.cpp:2758
msgid "Save Database &As"
msgstr "另存数据库(&A)"

#: src/mmex.cpp:2758
msgid "Save Database As"
msgstr "保存数据库"

#: src/mmex.cpp:2766
msgid "&Recent Files..."
msgstr "最近打开的文件"

#: src/mmex.cpp:2768
msgid "&Clear Recent Files"
msgstr "清除最近打开文件纪录"

#: src/mmex.cpp:2775
#: src/util.cpp:695
msgid "Export to QIF"
msgstr "导出QIF"

#: src/mmex.cpp:2776
msgid "&Report to HTML"
msgstr "HTML报表(&R)"

#: src/mmex.cpp:2776
msgid "Export to HTML"
msgstr "导出HTML文件"

#: src/mmex.cpp:2780
msgid "Import from any CSV file"
msgstr "导入CSV文件"

#: src/mmex.cpp:2781
msgid "Import from QIF"
msgstr "导入QIF文件"

#: src/mmex.cpp:2787
msgid "Page Set&up..."
msgstr "页面设置...(&u)"

#: src/mmex.cpp:2787
msgid "Setup page printing options"
msgstr "设置打印选项"

#: src/mmex.cpp:2793
#: src/mmex.cpp:2799
msgid "Current &View"
msgstr "当前显示(&V)"

#: src/mmex.cpp:2793
msgid "Preview current report"
msgstr "预览当前报告"

#: src/mmex.cpp:2795
msgid "Print Pre&view..."
msgstr "打印预览...(&v)"

#: src/mmex.cpp:2799
msgid "Print current report"
msgstr "打印当前报告"

#: src/mmex.cpp:2802
msgid "&Print..."
msgstr "打印...(&P)"

#: src/mmex.cpp:2807
msgid "E&xit\tAlt-X"
msgstr "退出(&x)\tAlt-X"

#: src/mmex.cpp:2807
msgid "Quit this program"
msgstr "退出"

#: src/mmex.cpp:2814
msgid "&Toolbar"
msgstr "工具(&T)"

#: src/mmex.cpp:2814
msgid "Show/Hide the toolbar"
msgstr "显示/隐藏工具条"

#: src/mmex.cpp:2816
msgid "&Navigation"
msgstr "导航条(&N)"

#: src/mmex.cpp:2816
msgid "Show/Hide the Navigation tree control"
msgstr "显示/隐藏导航树控件"

#: src/mmex.cpp:2818
#, fuzzy
msgid "&Bank Accounts"
msgstr "银行账户"

#: src/mmex.cpp:2818
msgid "Show/Hide Bank Accounts on Summary page"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2820
#, fuzzy
msgid "Term &Accounts"
msgstr "账户(&A)"

#: src/mmex.cpp:2820
msgid "Show/Hide Term Accounts on Summary page"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2822
#, fuzzy
msgid "&Stock Accounts"
msgstr "银行账户"

#: src/mmex.cpp:2822
msgid "Show/Hide Stock Accounts on Summary page"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2824
#, fuzzy
msgid "Budgets: As &Financial Years"
msgstr "本财年"

#: src/mmex.cpp:2824
msgid "Display Budgets in Financial Year Format"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2826
msgid "Budgets: &Include Transfers in Totals"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2826
#, fuzzy
msgid "Include the transfer transactions in the Budget Totals"
msgstr "转移交易未导入。"

#: src/mmex.cpp:2828
#, fuzzy
msgid "Budget Setup: &Without Summaries"
msgstr "预算设置"

#: src/mmex.cpp:2828
msgid "Display the Budget Setup without category summaries"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2830
msgid "Budget Summary: Include &Categories"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2830
#, fuzzy
msgid "Include the categories in the Budget Category Summary"
msgstr "预算分类摘要"

#: src/mmex.cpp:2832
#, fuzzy
msgid "Ignore F&uture Transactions"
msgstr "将来的交易"

#: src/mmex.cpp:2832
#, fuzzy
msgid "Ignore Future transactions"
msgstr "将来的交易"

#: src/mmex.cpp:2863
#: src/mmex.cpp:3080
#: src/mmex.cpp:4625
#: src/mmex.cpp:4686
msgid "New Account"
msgstr "新建账户"

#: src/mmex.cpp:2869
msgid "Account &List"
msgstr "帐户表(&L)"

#: src/mmex.cpp:2869
#: src/mmex.cpp:3082
msgid "Show Account List"
msgstr "显示帐户表"

#: src/mmex.cpp:2873
msgid "Edit Account"
msgstr "编辑账户(&E)"

#: src/mmex.cpp:2879
msgid "Delete Account from database"
msgstr "从数据库中删除账户(&D)"

#: src/mmex.cpp:2891
msgid "Organize &Categories..."
msgstr "分类管理(&C)"

#: src/mmex.cpp:2891
#: src/mmex.cpp:3084
msgid "Organize Categories"
msgstr "分类管理"

#: src/mmex.cpp:2896
msgid "Organize &Payees..."
msgstr "收款人管理(&P)"

#: src/mmex.cpp:2901
msgid "Organize Currency..."
msgstr "货币管理"

#: src/mmex.cpp:2901
#: src/mmex.cpp:3086
msgid "Organize Currency"
msgstr "货币管理"

#: src/mmex.cpp:2907
#, fuzzy
msgid "&Categories..."
msgstr "分类"

#: src/mmex.cpp:2907
msgid "Reassign all categories to another category"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2910
#, fuzzy
msgid "&Payees..."
msgstr "收款人"

#: src/mmex.cpp:2910
msgid "Reassign all payees to another payee"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2914
msgid "Relocation of..."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2914
#, fuzzy
msgid "Relocate Categories && Payees"
msgstr "最近 30 天的热门分类"

#: src/mmex.cpp:2921
msgid "&Budget Setup"
msgstr "预算设置(&B)"

#: src/mmex.cpp:2929
msgid "&Repeating Transactions"
msgstr "重复交易(&R)"

#: src/mmex.cpp:2929
msgid "Bills && Deposits"
msgstr "账单和存款"

#: src/mmex.cpp:2940
msgid "&Assets"
msgstr "资产(&A)"

#: src/mmex.cpp:2948
#, fuzzy
msgid "&Transaction Report Filter..."
msgstr "交易过滤(&T)"

#: src/mmex.cpp:2948
#: src/mmex.cpp:3088
#, fuzzy
msgid "Transaction Report Filter"
msgstr "交易报表"

#: src/mmex.cpp:2958
msgid "New..."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2958
#, fuzzy
msgid "Create a new SQL report"
msgstr "自定义SQL报表"

#: src/mmex.cpp:2960
#, fuzzy
msgid "Edit..."
msgstr "编辑(&E)"

#: src/mmex.cpp:2960
#, fuzzy
msgid "Edit an existing SQL report"
msgstr "编辑已存在的分类的名称"

#: src/mmex.cpp:2962
#, fuzzy
msgid "Delete..."
msgstr "删除(&D)"

#: src/mmex.cpp:2962
msgid "Remove a file from the Custom SQL Reports menu"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2968
#, fuzzy
msgid "Custom SQL Reports..."
msgstr "自定义SQL报表"

#: src/mmex.cpp:2968
msgid "Create or modify SQL reports for the Reports section"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:2973
#, fuzzy
msgid "&Options..."
msgstr "选项(&O)"

#: src/mmex.cpp:2973
msgid "Show the Options Dialog"
msgstr "显示选项对话框"

#: src/mmex.cpp:2980
msgid "Convert Encrypted &DB"
msgstr "加密数据库(&D)"

#: src/mmex.cpp:2981
msgid "Convert Encrypted DB to Non-Encrypted DB"
msgstr "解密数据库(&D)"

#: src/mmex.cpp:2987
msgid "Online &Update Currency Rate"
msgstr "在线更新现金汇率(&U)"

#: src/mmex.cpp:2988
msgid "Online update currency rate"
msgstr "在线更新现金汇率"

#: src/mmex.cpp:2995
msgid "&Help\tCtrl-F1"
msgstr "帮助(&H)\tCtrl-F1"

#: src/mmex.cpp:2995
msgid "Show the Help file"
msgstr "显示帮助文件"

#: src/mmex.cpp:3000
msgid "&Show App Start Dialog"
msgstr "显示欢迎界面(&S)"

#: src/mmex.cpp:3000
msgid "App Start Dialog"
msgstr "欢迎界面"

#: src/mmex.cpp:3009
msgid "Check for &Updates"
msgstr "检查更新(&U)"

#: src/mmex.cpp:3009
msgid "Check For Updates"
msgstr "检查更新"

#: src/mmex.cpp:3017
msgid "&Report Issues or Feedback"
msgstr "报告问题或反馈(&R)"

#: src/mmex.cpp:3017
msgid "Send email through the mailing list to report issues with the software."
msgstr "向邮件列表发送邮件来报告软件的问题"

#: src/mmex.cpp:3025
msgid "Be &notified of new releases"
msgstr "订阅关于新发行版本的通知(&n)"

#: src/mmex.cpp:3025
msgid "Sign up for the announcement mailing list"
msgstr "加入邮件列表"

#: src/mmex.cpp:3031
msgid "Visit us on Facebook"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3036
msgid "&About..."
msgstr "关于(&A)..."

#: src/mmex.cpp:3036
msgid "Show about dialog"
msgstr "显示”关于”"

#: src/mmex.cpp:3041
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#: src/mmex.cpp:3042
msgid "&Accounts"
msgstr "账户(&A)"

#: src/mmex.cpp:3043
msgid "&Tools"
msgstr "工具(&T)"

#: src/mmex.cpp:3044
msgid "&View"
msgstr "查看"

#: src/mmex.cpp:3045
msgid "&Help"
msgstr "帮助(&H)"

#: src/mmex.cpp:3075
msgid "New"
msgstr "新增"

#: src/mmex.cpp:3082
msgid "Account List"
msgstr "账户表"

#: src/mmex.cpp:3084
msgid "Show Organize Categories Dialog"
msgstr "显示分类管理对话框"

#: src/mmex.cpp:3085
msgid "Show Organize Payees Dialog"
msgstr "显示收款人管理对话框"

#: src/mmex.cpp:3086
msgid "Show Organize Currency Dialog"
msgstr "显示货币管理对话框"

#: src/mmex.cpp:3090
#, fuzzy
msgid "Custom SQL Manager"
msgstr "自定义SQL查询"

#: src/mmex.cpp:3090
#, fuzzy
msgid "Create new Custom SQL Reports"
msgstr "自定义SQL报表"

#: src/mmex.cpp:3123
msgid "Enter database's password"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3128
#, fuzzy
msgid "Opening MMEX Database - Error"
msgstr "打开上次打开的数据库"

#: src/mmex.cpp:3152
#: src/mmex.cpp:3200
msgid " - No File opened "
msgstr " - 没有文件被打开"

#: src/mmex.cpp:3154
msgid "Sorry. The Database version is too old or Database password is incorrect"
msgstr "抱歉，数据库版本太旧或密码错误！"

#: src/mmex.cpp:3203
#, fuzzy
msgid "Cannot locate previously opened database.\n"
msgstr "打开先前打开的数据库"

#: src/mmex.cpp:3205
msgid "Password not entered for encrypted Database.\n"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3207
#, fuzzy
msgid "Do you want to browse to locate another file?"
msgstr ""
"不能定位到先前打开的数据库。\n"
"您想通过浏览来定位文件吗？"

#: src/mmex.cpp:3226
msgid "Opening Database File && Verifying Integrity"
msgstr "打开数据库并检查完整性"

#: src/mmex.cpp:3236
msgid "portable mode"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3285
#, fuzzy
msgid "Choose database file to create"
msgstr "打开加密的数据库文件"

#: src/mmex.cpp:3309
#, fuzzy
msgid "Choose database file to open"
msgstr "打开加密的数据库文件"

#: src/mmex.cpp:3325
msgid "Choose Encrypted database file to open"
msgstr "打开加密的数据库文件"

#: src/mmex.cpp:3335
#, fuzzy
msgid "Enter password for database"
msgstr "Money Manager Ex：请输入数据库密码"

#: src/mmex.cpp:3340
#, fuzzy
msgid "Choose database file to Save As"
msgstr "打开加密的数据库文件"

#: src/mmex.cpp:3362
msgid "Converted DB!"
msgstr "转换DB！"

#: src/mmex.cpp:3362
msgid "MMEX message"
msgstr "MMEX 信息"

#: src/mmex.cpp:3376
#: src/mmex.cpp:3401
#, fuzzy
msgid "Save database file as"
msgstr "保存数据库"

#: src/mmex.cpp:3401
msgid "Can't copy file to itself"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3414
#, fuzzy
msgid "Enter password for new database"
msgstr "Money Manager Ex：请输入数据库密码"

#: src/mmex.cpp:3475
#, fuzzy
msgid "No account available to import"
msgstr "没有可用的账户！不能导出！"

#: src/mmex.cpp:3517
msgid "Term Account views have been temporarly turned on."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3518
msgid ""
"To maintain this view, change the defaults by using:\n"
"\n"
"Tools -> Options\n"
"View Options"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3520
msgid "This message will not be displayed in future."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3521
#, fuzzy
msgid "Initial Term Account Activation"
msgstr "确认删除账户"

#: src/mmex.cpp:3617
msgid "Choose Accounts"
msgstr "选择账户"

#: src/mmex.cpp:3662
msgid "MMEX Options have been updated."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3666
msgid "Recommendation: Shut down and restart MMEX."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3667
msgid "This will allow all MMEX option updates to take effect."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3669
#, fuzzy
msgid "New MMEX Options"
msgstr "显示设置"

#: src/mmex.cpp:3746
msgid "Check Update"
msgstr "检查更新"

#: src/mmex.cpp:3784
#: src/aboutdialog.cpp:144
msgid "System: "
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3795
msgid "New update available!"
msgstr "有新的更新可用！"

#: src/mmex.cpp:3800
msgid "You have the latest version installed!"
msgstr "您已经安装最新版本！"

#: src/mmex.cpp:3805
msgid "Proceed to website: "
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3806
msgid "MMEX System Information Check"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:3823
msgid "No database!"
msgstr "没有数据库！"

#: src/mmex.cpp:3823
#: src/mmex.cpp:3832
#: src/mmex.cpp:3839
#: src/mmex.cpp:3845
#: src/mmex.cpp:3854
#: src/mmex.cpp:3861
#: src/mmex.cpp:3866
#: src/mmex.cpp:3871
#: src/mmex.cpp:3878
#: src/mmex.cpp:3883
#: src/mmex.cpp:3926
msgid "Update Currency Rate"
msgstr "更新货币汇率"

#: src/mmex.cpp:3839
msgid "Cannot get data from WWW!"
msgstr "无法从互联网获取数据！"

#: src/mmex.cpp:3845
msgid "Incorrect XML data (#1)!"
msgstr "错误的 XML 数据(#1)！"

#: src/mmex.cpp:3854
msgid "Incorrect XML data (#2)!"
msgstr "错误的 XML 数据(#2)！"

#: src/mmex.cpp:3861
msgid "Incorrect XML data (#3)!"
msgstr "错误的 XML 数据(#3)！"

#: src/mmex.cpp:3866
msgid "Incorrect XML data (#4)!"
msgstr "错误的 XML 数据(#4)！"

#: src/mmex.cpp:3871
msgid "Incorrect XML data (#5)!"
msgstr "错误的 XML 数据(#5)！"

#: src/mmex.cpp:3878
msgid "Incorrect XML data (#6)!"
msgstr "错误的 XML 数据(#6)！"

#: src/mmex.cpp:3883
msgid "Incorrect XML data (#7)!"
msgstr "错误的 XML 数据(#7)！"

#: src/mmex.cpp:3926
msgid "Could not find base currency symbol!"
msgstr "无法找到基础的货币符号！"

#: src/mmex.cpp:3941
#: src/mmex.cpp:3963
msgid "Currency rate updated"
msgstr "货币汇率更新完成"

#: src/mmex.cpp:4199
msgid "No investment accounts found. You can create one using the Accounts menu."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4200
#, fuzzy
msgid "Investment Accounts"
msgstr "输入投资账户"

#: src/mmex.cpp:4230
#, fuzzy
msgid "No account available to edit!"
msgstr "没有可用的账户"

#: src/mmex.cpp:4230
#: src/mmex.cpp:4247
#: src/mmex.cpp:4271
#: src/mmex.cpp:4288
msgid "Accounts"
msgstr "账户"

#: src/mmex.cpp:4247
msgid "Choose Account to Edit"
msgstr "选择要编辑的账户"

#: src/mmex.cpp:4271
#, fuzzy
msgid "No account available to delete!"
msgstr "没有可用的账户"

#: src/mmex.cpp:4288
msgid "Choose Account to Delete"
msgstr "选择要删除的账户"

#: src/mmex.cpp:4294
#, fuzzy
msgid "Are you sure you want to delete\n"
msgstr "您确认删除该资产吗？"

#: src/mmex.cpp:4295
#, fuzzy
msgid " account: "
msgstr "总额"

#: src/mmex.cpp:4404
#, fuzzy
msgid "Category Relocation Completed."
msgstr "分类不能为空"

#: src/mmex.cpp:4405
#: src/mmex.cpp:4420
msgid " records have been updated in the database."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4406
#: src/mmex.cpp:4421
msgid "MMEX must be shutdown and restarted for all the changes to be seen."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4407
#, fuzzy
msgid "Category Relocation Result"
msgstr "分类不能为空"

#: src/mmex.cpp:4419
#, fuzzy
msgid "Payee Relocation Completed."
msgstr "分类不能为空"

#: src/mmex.cpp:4422
msgid "Payee Relocation Result"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4463
msgid " to Edit:"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4484
#, fuzzy
msgid " to Delete:"
msgstr "删除(&D)"

#: src/mmex.cpp:4499
msgid "Delete the Custom Report Title:"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4508
#, fuzzy
msgid "Do you want to delete the SQL file as well?"
msgstr "确认要删除这些项目吗？"

#: src/mmex.cpp:4543
msgid "Set Currency"
msgstr "货币设置"

#: src/mmex.cpp:4553
msgid "Base Currency for account"
msgstr "账户的基本货币"

#: src/mmex.cpp:4563
#, fuzzy
msgid ""
"Specify the base (or default) currency to be used for the\n"
"database. The base currency can later be changed by using\n"
"the options dialog. New accounts, will use this currency by\n"
"default, and can be changed when editing account details."
msgstr ""
"\n"
"指定数据库使用的基本货币（或使用默认）。 \n"
"在需要时也可随时更改。 \n"

#: src/mmex.cpp:4571
msgid "User Name"
msgstr "用户名称"

#: src/mmex.cpp:4578
msgid "(Optional) Specify a title or your name."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4579
msgid "Used as a database title for displayed and printed reports."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4591
msgid "Base Currency Not Set"
msgstr "基本货币没有设置"

#: src/mmex.cpp:4608
msgid "Name of the Account"
msgstr "账户名称"

#: src/mmex.cpp:4612
#, fuzzy
msgid "Specify a descriptive name for the account."
msgstr "指定交易状态"

#: src/mmex.cpp:4613
#, fuzzy
msgid ""
"This is generally the name of a financial institution\n"
"where the account is held. For example: 'ABC Bank'."
msgstr ""
"\n"
"指定该账目的名称. 通常使用对应的银行名称 \n"
"例如：“招商银行”"

#: src/mmex.cpp:4625
msgid "Account Name Invalid"
msgstr "错误的账户名"

#: src/mmex.cpp:4639
msgid "Checking/Savings"
msgstr "支票/存款/交易"

#: src/mmex.cpp:4640
msgid "Investment"
msgstr "投资"

#: src/mmex.cpp:4641
msgid "Term"
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4645
msgid "Specify the type of account to be created."
msgstr "指定要创建的账户的类型。"

#: src/mmex.cpp:4649
msgid "Type of Account"
msgstr "账户分类"

#: src/mmex.cpp:4654
#, fuzzy
msgid "Select the type of account you want to create:"
msgstr "指定要创建的账户的类型。"

#: src/mmex.cpp:4655
#, fuzzy
msgid ""
"General bank accounts cover a wide variety of account\n"
"types like Checking, Savings and Credit card type accounts."
msgstr ""
"\n"
"选择您想创建的账户类型:\n"
"\n"
"通常的帐薄包含很多不用的分类\n"
"例如支付卡，储蓄卡和信用卡."

#: src/mmex.cpp:4659
#, fuzzy
msgid ""
"Investment accounts are specialized accounts that only\n"
"have stock/mutual fund investments associated with them."
msgstr ""
"\n"
"投资账户是用于证券或基金投资的专用账户。\n"

#: src/mmex.cpp:4663
msgid ""
"Term accounts are specialized bank accounts. Intended for asset\n"
"type accounts such as Term Deposits and Bonds. These accounts\n"
"can have regular money coming in and out, being outside the\n"
"general income stream."
msgstr ""

#: src/mmex.cpp:4684
#, fuzzy
msgid "Base Account Currency Not set."
msgstr "基本货币没有设置"

#: src/mmex.cpp:4685
#, fuzzy
msgid "Set that first using Tools->Options menu and then add a new account."
msgstr ""
"基本账户货币没有设置。\n"
"首先通过”工具“->”选项“菜单设置，然后再新建账户"

#: src/mmex.cpp:4789
#, fuzzy
msgid "Setting new Database file"
msgstr "保存数据库"

#: src/mmex.cpp:4789
msgid "Please wait while the new database is being loaded."
msgstr ""

#: src/reportcategexp.cpp:163
#, fuzzy
msgid "Category Total: "
msgstr "主分类"

#: src/reportcategexp.cpp:183
#, fuzzy
msgid "Grand Total: "
msgstr "总计：%s"

#: src/qifimport.cpp:370
#, fuzzy
msgid "No account available for import"
msgstr "没有可用的账户！不能导出！"

#: src/qifimport.cpp:370
#: src/qifimport.cpp:377
#: src/qifimport.cpp:389
#: src/qifimport.cpp:442
#: src/qifimport.cpp:569
#: src/qifimport.cpp:767
msgid "QIF Import"
msgstr "导入QIF"

#: src/qifimport.cpp:375
msgid "To import QIF files correctly, the date format in the QIF file must match the date option set in MMEX."
msgstr ""

#: src/qifimport.cpp:376
#, fuzzy
msgid "Are you are sure you want to proceed with the import?"
msgstr "您确认删除该资产吗？"

#: src/qifimport.cpp:389
msgid "Choose Account to import to:"
msgstr "选择要导入的账户："

#: src/qifimport.cpp:404
#, fuzzy
msgid "QIF Files "
msgstr "&QIF文件"

#: src/qifimport.cpp:405
#, fuzzy
msgid "All Files "
msgstr "&CSV文件"

#: src/qifimport.cpp:406
msgid "Choose QIF data file to import"
msgstr "选择要导入的QIF数据"

#: src/qifimport.cpp:442
#: src/qifimport.cpp:762
#, fuzzy
msgid "Transactions imported from QIF: "
msgstr "从QIF导入的交易"

#: src/qifimport.cpp:447
#, fuzzy
msgid "Transactions imported from QIF"
msgstr "从QIF导入的交易"

#: src/qifimport.cpp:448
#, fuzzy
msgid "to account "
msgstr "总额"

#: src/qifimport.cpp:464
#: src/qifimport.cpp:498
#: src/qifimport.cpp:565
#: src/qifimport.cpp:601
#, fuzzy
msgid "Line: "
msgstr "行："

#: src/qifimport.cpp:464
#, fuzzy
msgid " Unknown QIF line: "
msgstr "错误的QIF行类型"

#: src/qifimport.cpp:475
#, fuzzy
msgid "Importing account type: "
msgstr "导入的账户类型："

#: src/qifimport.cpp:498
msgid " : "
msgstr "："

#: src/qifimport.cpp:499
msgid " account name "
msgstr "账户名称"

#: src/qifimport.cpp:564
#, fuzzy
msgid "Cannot process these QIF Account Types yet."
msgstr "尚不能处理这些 QIF 账户类型"

#: src/qifimport.cpp:586
#: src/qifimport.cpp:700
#, fuzzy
msgid "Payee Added: "
msgstr "收款人"

#: src/qifimport.cpp:601
msgid " invalid amount, skipping."
msgstr "错误的金额，跳过。"

#: src/qifimport.cpp:679
msgid "Date is empty, "
msgstr "日期为空"

#: src/qifimport.cpp:683
msgid "Transaction Type is empty"
msgstr "交易类型为空"

#: src/qifimport.cpp:687
msgid "Amount is empty"
msgstr "总额为空"

#: src/qifimport.cpp:715
msgid "Category is empty, marking transaction as Unknown category"
msgstr "分类为空，标记交易为未知分类"

#: src/qifimport.cpp:727
msgid "Skipping QIF transaction because date, type, amount is empty/invalid, transaction skipped had "
msgstr "跳过QIF交易，因为日期、类型、总额为空或无效，交易被忽略了"

#: src/qifimport.cpp:728
msgid " payee "
msgstr "收款人"

#: src/qifimport.cpp:728
msgid " type "
msgstr "类型"

#: src/qifimport.cpp:729
msgid " amount "
msgstr "总额"

#: src/qifimport.cpp:729
msgid " date "
msgstr "日期"

#: src/qifimport.cpp:764
#, fuzzy
msgid "Total Imported : "
msgstr "统计总额："

#: src/qifimport.cpp:765
msgid "Log file written to : "
msgstr ""

#: src/relocatecategorydialog.cpp:85
msgid "Relocate all source categories to the destination category"
msgstr ""

#: src/relocatecategorydialog.cpp:90
#, fuzzy
msgid "Source Category"
msgstr "子分类"

#: src/relocatecategorydialog.cpp:94
#, fuzzy
msgid "Destination Category"
msgstr "多选分类"

#: src/relocatecategorydialog.cpp:174
msgid "Changing all categories of: "
msgstr ""

#: src/relocatecategorydialog.cpp:174
#, fuzzy
msgid "to category: "
msgstr "主分类： \n"

#: src/relocatecategorydialog.cpp:176
msgid "Category Relocation Confirmation"
msgstr ""

#: src/reportbudgetingperf.cpp:106
#, fuzzy
msgid "Budget Performance for "
msgstr "预算执行情况"

#: src/reportbudgetingperf.cpp:131
msgid "Overall"
msgstr "总计"

#: src/reportbudgetingperf.cpp:132
msgid "%"
msgstr "%"

#: src/aboutdialog.cpp:74
msgid "About "
msgstr "关于"

#: src/aboutdialog.cpp:141
msgid "Version: "
msgstr "版本："

#: src/aboutdialog.cpp:156
#, fuzzy
msgid "  and contributors from around the world"
msgstr "和来自全世界的贡献者"

#: src/aboutdialog.cpp:161
msgid "Released under the GNU GPL License"
msgstr "遵循GNU GPL 协议"

#: src/aboutdialog.cpp:177
msgid "Version History"
msgstr "版本历史"

#: src/aboutdialog.cpp:182
#, fuzzy
msgid "Contributors"
msgstr "贡献者"

#: src/aboutdialog.cpp:189
msgid "Using Language : "
msgstr "使用语言："

#: src/aboutdialog.cpp:195
#, fuzzy
msgid "Close"
msgstr "关闭(&C)"

#: src/reportsummary.cpp:167
msgid "Total Balance on all Accounts"
msgstr "统计所有账户："

#: src/util.cpp:415
msgid "January"
msgstr "一月"

#: src/util.cpp:415
msgid "February"
msgstr "二月"

#: src/util.cpp:415
msgid "March"
msgstr "三月"

#: src/util.cpp:415
msgid "April"
msgstr "四月"

#: src/util.cpp:415
msgid "May "
msgstr "五月"

#: src/util.cpp:415
msgid "June"
msgstr "六月"

#: src/util.cpp:416
msgid "July"
msgstr "七月"

#: src/util.cpp:416
msgid "August"
msgstr "八月"

#: src/util.cpp:416
msgid "September"
msgstr "九月"

#: src/util.cpp:416
msgid "October"
msgstr "十月"

#: src/util.cpp:416
msgid "November"
msgstr "十一月"

#: src/util.cpp:416
msgid "December"
msgstr "十二月"

#: src/util.cpp:427
msgid "Jan"
msgstr "一月"

#: src/util.cpp:427
msgid "Feb"
msgstr "二月"

#: src/util.cpp:427
msgid "Mar"
msgstr "三月"

#: src/util.cpp:427
msgid "Apr"
msgstr "四月"

#: src/util.cpp:427
msgid "May"
msgstr "五月"

#: src/util.cpp:427
msgid "Jun"
msgstr "六月"

#: src/util.cpp:428
msgid "Jul"
msgstr "七月"

#: src/util.cpp:428
msgid "Aug"
msgstr "八月"

#: src/util.cpp:428
msgid "Sep"
msgstr "九月"

#: src/util.cpp:428
msgid "Oct"
msgstr "十月"

#: src/util.cpp:428
msgid "Nov"
msgstr "十一月"

#: src/util.cpp:428
msgid "Dec"
msgstr "十二月"

#: src/util.cpp:439
msgid "Sunday"
msgstr "周日"

#: src/util.cpp:439
msgid "Monday"
msgstr "周一"

#: src/util.cpp:439
msgid "Tuesday"
msgstr "周二"

#: src/util.cpp:439
msgid "Wednesday"
msgstr "周三"

#: src/util.cpp:440
msgid "Thursday"
msgstr "周四"

#: src/util.cpp:440
msgid "Friday"
msgstr "周五"

#: src/util.cpp:440
msgid "Saturday"
msgstr "周六"

#: src/util.cpp:515
msgid "Entry "
msgstr "输入"

#: src/util.cpp:515
msgid " is invalid."
msgstr "是错误的。"

#: src/util.cpp:516
msgid "Invalid Entry"
msgstr "输入无效"

#: src/util.cpp:535
#, fuzzy
msgid "No Account available for export"
msgstr "没有可用的账户！不能导出！"

#: src/util.cpp:535
#: src/util.cpp:544
msgid "QIF Export"
msgstr "QIF 导出"

#: src/util.cpp:544
msgid "Choose Account to Export from:"
msgstr "选择要导出的账户："

#: src/util.cpp:552
#, fuzzy
msgid "QIF Files"
msgstr "&QIF文件"

#: src/util.cpp:553
msgid "Choose QIF data file to Export"
msgstr "选择QIF数据文件导出"

#: src/util.cpp:952
msgid "Recommendation: Always backup your .mmb database file regularly."
msgstr ""

#: src/util.cpp:953
msgid "Recommendation: If upgrading to a new version of MMEX, make sure you backup your .mmb database file before doing so."
msgstr ""

#: src/util.cpp:954
msgid "Recommendation: Use copy (Ctrl+С) and paste (Ctrl+V) for frequently used transactions."
msgstr ""

#: src/util.cpp:955
msgid "Tip: Remember to make backups of your .mmb."
msgstr ""

#: src/util.cpp:956
msgid "Tip: The .mmb file is not encrypted. That means anyone else having the proper know how can actually open the file and read the contents. So make sure that if you are storing any sensitive financial information it is properly guarded."
msgstr ""

#: src/util.cpp:957
msgid "Tip: To mark a transaction as reconciled, just select the transaction and hit the 'r' or 'R' key. To mark a transaction as unreconciled, just select the transaction and hit the 'u' or 'U' key."
msgstr ""

#: src/util.cpp:958
msgid "Tip: To mark a transaction as requiring followup, just select the transaction and hit the 'f' or 'F' key."
msgstr ""

#: src/util.cpp:959
msgid "Tip: MMEX supports printing of all reports that can be viewed. The print options are available under the menu, File->Print."
msgstr ""

#: src/util.cpp:960
msgid "Tip: You can modify some runtime behavior of MMEX by changing the options in the Options Dialog. "
msgstr ""

#: src/util.cpp:961
msgid "Tip: To print a statement with transactions from any arbitary set of criteria, use the transaction filter to select the transactions you want and then do a print from the menu."
msgstr ""

#: src/util.cpp:962
msgid "Tip: Set exchange rate for currencies in case if you have accounts with different currencies."
msgstr ""

#: src/util.cpp:964
msgid "Organize Categories Dialog Tip: Pressing the h key will cycle through all categories starting with the letter h"
msgstr ""

#: src/util.cpp:965
msgid "Organize Categories Dialog Tip: Pressing 2 key combination will cycle through all categories starting with that key combination. Example: Pressing ho will select Homeneeds, Home, House Tax, etc..."
msgstr ""

#: src/util.cpp:966
msgid "Organize Payees Dialog Tip: Using the % key as a wildcard when using the filter. Example: %c shows Chemist and Doctor, %c%m shows Chemist only."
msgstr ""

#: src/util.cpp:968
#, c-format
msgid "Tip to get out of debt: Pay yourself 10% first. Put this into an account that is hard to touch. Make sure it is a chore to get the money out (you have to drive to the bank), so you will only tap it consciously and for major expenses."
msgstr ""

#: src/util.cpp:969
msgid "Tip to get out of debt: Establish an emergency fund."
msgstr ""

#: src/util.cpp:970
msgid "Tip to get out of debt: Stop acquiring new debt."
msgstr ""

#: src/util.cpp:971
msgid "Tip to get out of debt: Create a realistic budget for your expenses."
msgstr ""

#: src/util.cpp:972
msgid "Tip to get out of debt: Spend less than you earn."
msgstr ""

#: src/util.cpp:973
msgid "Tip to get out of debt: Pay more than the minimum."
msgstr ""

#: src/util.cpp:974
msgid "Before going to a shop and buy something: take the time making a list of what you really need. In the shop buy what is in your list."
msgstr ""

#: src/util.cpp:979
msgid "MMEX allows you to track fixed assets like cars, houses, land and others. Each asset can have its value appreciate by a certain rate per year, depreciate by a certain rate per year, or not change in value. The total assets are added to your total financial worth."
msgstr ""

#: src/util.cpp:988
msgid "MMEX allows regular payments to be set up as transactions. These transactions can also be regular deposits, or transfers that will occur at some future time. These transactions act a reminder that an event is about to occur, and appears on the Home Page 14 days before the transaction is due. "
msgstr ""

#: src/util.cpp:989
msgid "Tip: These transactions can be set up to activate – allowing the user to adjust any values on the due date."
msgstr ""

#: src/mmpayee.cpp:63
#, fuzzy, c-format
msgid "Add Payee. Error: %s"
msgstr "新增收款人"

#: src/appstartdialog.cpp:56
msgid " Start Page"
msgstr "开始页面"

#: src/appstartdialog.cpp:116
msgid "Open Last Opened Database"
msgstr "打开上次打开的数据库"

#: src/appstartdialog.cpp:128
msgid "Open the previously opened database : "
msgstr "打开先前打开的数据库"

#: src/appstartdialog.cpp:135
msgid "Create a New Database"
msgstr "建立新数据库文件"

#: src/appstartdialog.cpp:136
msgid "Create a new database file to get started"
msgstr "创建一个新的数据库并打开"

#: src/appstartdialog.cpp:140
msgid "Open Existing Database"
msgstr "打开上次打开的数据库"

#: src/appstartdialog.cpp:141
msgid "Open an already created database file with extension (*.mmb)"
msgstr "打开一个已建立的 Money Manager Ex 数据库文件（*.mmb文件）"

#: src/appstartdialog.cpp:145
msgid "Read Documentation"
msgstr "阅读帮助"

#: src/appstartdialog.cpp:146
msgid "Read the user manual"
msgstr "阅读用户手册"

#: src/appstartdialog.cpp:152
msgid "Visit Website for more information"
msgstr "访问Web站点以寻找更多信息"

#: src/appstartdialog.cpp:154
#, fuzzy
msgid "Open the "
msgstr "打开数据库"

#: src/appstartdialog.cpp:156
#, fuzzy
msgid " website for latest news, updates etc"
msgstr "查看Money Manager Ex站点上的最新新闻、更新等"

#: src/appstartdialog.cpp:165
msgid "Show this window next time "
msgstr "下次打开 Money Manager Ex 时显示该窗口"

#: src/appstartdialog.cpp:167
msgid " starts"
msgstr " 状态"

#: src/reportcategovertimeperf.cpp:239
#, c-format
msgid "Category Income/Expenses Over Last %d Months "
msgstr "统计之前 %d 个月的收支情况"

#: src/newacctdialog.cpp:147
msgid "Account Name:"
msgstr "账户名称："

#: src/newacctdialog.cpp:154
msgid "Enter the Name of the Account. This name can be renamed at any time."
msgstr "输入帐户名称，名称可随时更改。"

#: src/newacctdialog.cpp:157
msgid "Account Type:"
msgstr "账户类型："

#: src/newacctdialog.cpp:163
msgid "Checking"
msgstr "检查中......"

#: src/newacctdialog.cpp:173
msgid "Account Number:"
msgstr "账号："

#: src/newacctdialog.cpp:182
msgid "Enter the Account Number associated with this account."
msgstr "输入账户账号。"

#: src/newacctdialog.cpp:185
msgid "Held At:"
msgstr "金融机构："

#: src/newacctdialog.cpp:193
msgid "Enter the name of the financial institution in which the account is held."
msgstr "输入该交易账户所属的金融机构名称。"

#: src/newacctdialog.cpp:195
msgid "Website:"
msgstr "网站："

#: src/newacctdialog.cpp:203
msgid "Enter the URL of the website for the financial institution."
msgstr "输入金融机构主页网址。"

#: src/newacctdialog.cpp:206
msgid "Contact:"
msgstr "联系方式："

#: src/newacctdialog.cpp:213
msgid "Enter any contact information for the financial institution."
msgstr "输入该金融机构的联系方式。"

#: src/newacctdialog.cpp:216
msgid "Access Info:"
msgstr "登陆信息"

#: src/newacctdialog.cpp:223
msgid "Enter any login/access information for the financial institution. This is not secure as anyone with access to the mmb file can access it."
msgstr "输出登陆信息。警告：任何可以打开该mmb文件的人都可访问该信息"

#: src/newacctdialog.cpp:225
msgid "Account Status:"
msgstr "账户状态："

#: src/newacctdialog.cpp:232
msgid "Closed"
msgstr "已关闭"

#: src/newacctdialog.cpp:239
msgid "Specify if this account has been closed. Closed accounts are inactive in most calculations, reporting etc."
msgstr "选定该项当该账户已被关闭。关闭的账户在大多数计算和报表中不可用。"

#: src/newacctdialog.cpp:242
msgid "Initial Balance:"
msgstr "初始金额："

#: src/newacctdialog.cpp:251
msgid "Enter the initial balance in this account."
msgstr "输入账户初始金额。"

#: src/newacctdialog.cpp:254
msgid "Currency:"
msgstr "货币："

#: src/newacctdialog.cpp:259
msgid "Select Currency"
msgstr "选择货币"

#: src/newacctdialog.cpp:269
msgid "Specify the currency to be used by this account."
msgstr "设定账目使用的货币。"

#: src/newacctdialog.cpp:272
msgid "Notes:"
msgstr "备注："

#: src/newacctdialog.cpp:279
msgid "Enter user notes and details about this account."
msgstr "输入有关该账户的备注和明细"

#: src/newacctdialog.cpp:284
msgid "Favorite Account"
msgstr "常用账户"

#: src/newacctdialog.cpp:288
msgid "Select whether this is an account that is used often. This is used to filter accounts display view."
msgstr "选择该项当该账户经常使用。该选项被用来在账户显示时排序。"

#: src/newacctdialog.cpp:331
msgid "Account Name "
msgstr "帐户名称"

#: src/newacctdialog.cpp:338
msgid "Account Name already exists"
msgstr "账户名称已存在"

#: src/newacctdialog.cpp:397
msgid "Init Balance "
msgstr "初始金额"

#: src/budgetyearentrydialog.cpp:44
#, fuzzy
msgid "Budget Month Entry"
msgstr "输入预算年"

#: src/budgetyearentrydialog.cpp:74
msgid "Budget Year:"
msgstr "预算年："

#: src/budgetyearentrydialog.cpp:81
msgid ""
"Specify the required year.\n"
"Use Spin buttons to increase or decrease the year."
msgstr ""

#: src/budgetyearentrydialog.cpp:87
#, fuzzy
msgid "Budget Month:"
msgstr "本月"

#: src/budgetyearentrydialog.cpp:94
msgid ""
"Specify the required month.\n"
"Use Spin buttons to increase or decrease the month."
msgstr ""

#: src/budgetyearentrydialog.cpp:99
msgid "Base Budget On:"
msgstr "预算基于："

#: src/budgetyearentrydialog.cpp:112
msgid "Specify year to base budget on."
msgstr "指定预算基于的年份"

#: src/budgetyearentrydialog.cpp:158
msgid "Budget Year already exists"
msgstr "预算年已存在"

#: src/reportsummarystocks.cpp:32
msgid "Summary of Stocks"
msgstr "股票汇总"

#: src/reportsummarystocks.cpp:46
msgid "Company"
msgstr "公司"

#: src/reportsummarystocks.cpp:48
msgid "Number Shares"
msgstr "股票数量"

#: src/reportsummarystocks.cpp:54
msgid "Gain Loss"
msgstr "盈亏"

#: src/reportsummarystocks.cpp:125
msgid "Total Stock Investments: "
msgstr "统计股票投资："

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:98
#, fuzzy
msgid "Budget Category Summary for "
msgstr "预算分类摘要"

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:100
#, fuzzy
msgid "Budget Categories for "
msgstr "预算分类摘要"

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:101
#, fuzzy
msgid "<br>( Estimated Vs Actual )"
msgstr "（预计对比实际）"

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:306
#, fuzzy
msgid "Estimated Income: "
msgstr "估计收入：实际收入："

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:307
#, fuzzy
msgid "Actual Income: "
msgstr "收入："

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:308
#, fuzzy
msgid "Diference Income: "
msgstr "差额："

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:310
#, fuzzy
msgid "Estimated Expenses: "
msgstr "估计支出：实际支出："

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:311
#, fuzzy
msgid "Actual Expenses: "
msgstr "支出："

#: src/reportbudgetcategorysummary.cpp:312
#, fuzzy
msgid "Diference Expenses: "
msgstr "其它支出"

#: src/budgetentrydialog.cpp:145
#, fuzzy
msgid "Estimated:"
msgstr "估计"

#: src/budgetentrydialog.cpp:147
#, fuzzy
msgid "Actual:"
msgstr "实际"

#: src/budgetentrydialog.cpp:155
#, fuzzy
msgid "Sub Category: "
msgstr "子分类： \n"

#: src/budgetentrydialog.cpp:168
msgid "Type:"
msgstr "类别："

#: src/budgetentrydialog.cpp:173
msgid "Expense"
msgstr "支出"

#: src/budgetentrydialog.cpp:180
msgid "Specify whether this category is an income or an expense category"
msgstr "指定该分类是收入还是支出分类"

#: src/budgetentrydialog.cpp:183
msgid "Frequency:"
msgstr "预算周期："

#: src/budgetentrydialog.cpp:202
msgid "Specify the frequency of the expense or deposit"
msgstr "指定支出的周期或存款的期限"

#: src/budgetentrydialog.cpp:205
msgid "Amount:"
msgstr "总额："

#: src/budgetentrydialog.cpp:213
msgid "Enter the amount budgeted for this category."
msgstr "输入这个分类预算的金额"

#: src/optionsdialog.cpp:297
#, fuzzy
msgid "Display Heading"
msgstr "显示"

#: src/optionsdialog.cpp:315
msgid "The User Name is used as a title for the database."
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:319
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: src/optionsdialog.cpp:327
msgid "Specify the language to use"
msgstr "指定使用语言"

#: src/optionsdialog.cpp:338
msgid "Base Currency"
msgstr "基本货币"

#: src/optionsdialog.cpp:348
#, fuzzy
msgid "Sets the default currency for the database."
msgstr "设定账目使用的货币。"

#: src/optionsdialog.cpp:352
msgid "Date Format"
msgstr "日期格式"

#: src/optionsdialog.cpp:385
msgid "Specify the date format for display"
msgstr "指定显示的时间格式"

#: src/optionsdialog.cpp:389
msgid "Set"
msgstr "设置"

#: src/optionsdialog.cpp:393
msgid "New date format sample:"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:401
#, fuzzy
msgid "Financial Year"
msgstr "上财年"

#: src/optionsdialog.cpp:408
#, fuzzy
msgid "Start Day"
msgstr "开始页面"

#: src/optionsdialog.cpp:417
msgid "Specify Day for start of financial year"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:421
#, fuzzy
msgid "Start Month"
msgstr "本月"

#: src/optionsdialog.cpp:435
#, fuzzy
msgid "Specify month for start of financial year"
msgstr "指定交易的金额"

#: src/optionsdialog.cpp:438
#, fuzzy
msgid "Database Backup"
msgstr "没有数据库被打开"

#: src/optionsdialog.cpp:444
#, fuzzy
msgid "Create a new backup when MMEX Start"
msgstr "创建一个新的数据库并打开"

#: src/optionsdialog.cpp:446
msgid ""
"When MMEX Starts,\n"
"creates the backup database: dbFile_start_YYYY-MM-DD.ext."
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:450
msgid "Update database changes to database backup on exit."
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:452
msgid ""
"When MMEX shuts down and changes made to database,\n"
"creates or updates the backup database: dbFile_update_YYYY-MM-DD.ext."
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:463
msgid "Account View Options"
msgstr "账户显示选项"

#: src/optionsdialog.cpp:490
msgid "Specify which accounts are visible"
msgstr "选定该项当账户可见时"

#: src/optionsdialog.cpp:493
msgid "Transaction View Options"
msgstr "交易查看选项"

#: src/optionsdialog.cpp:499
msgid "Transactions Visible"
msgstr "交易可见"

#: src/optionsdialog.cpp:506
msgid "View Reconciled"
msgstr "查看已核实"

#: src/optionsdialog.cpp:507
#, fuzzy
msgid "Vlew All - Except Reconciled"
msgstr "查看全部交易，除了已核实的"

#: src/optionsdialog.cpp:508
msgid "View UnReconciled"
msgstr "查看未核实"

#: src/optionsdialog.cpp:509
msgid "View Today"
msgstr "查看今天"

#: src/optionsdialog.cpp:510
msgid "View Current Month"
msgstr "查看本月"

#: src/optionsdialog.cpp:511
#, fuzzy
msgid "View Last 30 days"
msgstr "查看 30 天"

#: src/optionsdialog.cpp:512
#, fuzzy
msgid "View Last 90 days"
msgstr "查看 90 天"

#: src/optionsdialog.cpp:513
msgid "View Last Month"
msgstr "查看最后一月"

#: src/optionsdialog.cpp:514
#, fuzzy
msgid "View Last 3 Months"
msgstr "查看最后一月"

#: src/optionsdialog.cpp:543
msgid "Specify which transactions are visible by default"
msgstr "指定交易默认可见"

#: src/optionsdialog.cpp:545
msgid "Font Size Options"
msgstr "字体大小选项"

#: src/optionsdialog.cpp:551
msgid "Report Font Size"
msgstr "报表字体大小"

#: src/optionsdialog.cpp:587
msgid "Specify which font size is used on the report tables"
msgstr "指定报表使用的字体大小"

#: src/optionsdialog.cpp:591
msgid "Navigation Tree Expansion Options"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:600
msgid "Expand Bank Accounts in Trew View when tree is refreshed"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:607
msgid "Expand Term Accounts in Trew View when tree is refreshed"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:611
#, fuzzy
msgid "Home Page Expansion Options"
msgstr "主页"

#: src/optionsdialog.cpp:620
msgid "Expand Bank Accounts on home page when page is refreshed"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:627
msgid "Expand Term Accounts on home page when page is refreshed"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:632
#, fuzzy
msgid "Stock Accounts"
msgstr "银行账户"

#: src/optionsdialog.cpp:634
msgid "Expand Stock Accounts on home page when page is refreshed"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:638
#, fuzzy
msgid "View Budgets as Financial Years"
msgstr "最近 30 天的热门分类"

#: src/optionsdialog.cpp:642
#, fuzzy
msgid "View Budgets with 'transfer' transactions"
msgstr "查看重复的交易"

#: src/optionsdialog.cpp:646
msgid "View Budgets Setup Without Budget Summaries"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:650
#, fuzzy
msgid "View Budget Summary Report without Categories"
msgstr "查看所有预算分类"

#: src/optionsdialog.cpp:654
#, fuzzy
msgid "View Reports without Future Transactions"
msgstr "查看已核实交易"

#: src/optionsdialog.cpp:665
#, fuzzy
msgid "Colour Settings"
msgstr "设置(&S)"

#: src/optionsdialog.cpp:673
#: src/optionsdialog.cpp:675
msgid "Nav Tree"
msgstr "导航树"

#: src/optionsdialog.cpp:676
msgid "Specify the color for the nav tree"
msgstr "指定导航树的颜色"

#: src/optionsdialog.cpp:681
#: src/optionsdialog.cpp:683
msgid "List Background"
msgstr "表格背景色"

#: src/optionsdialog.cpp:684
msgid "Specify the color for the list background"
msgstr "指定列表背景颜色"

#: src/optionsdialog.cpp:689
#: src/optionsdialog.cpp:691
msgid "List Row 0"
msgstr "首行"

#: src/optionsdialog.cpp:692
msgid "Specify the color for the list row 0"
msgstr "输入列表首行的颜色"

#: src/optionsdialog.cpp:697
#: src/optionsdialog.cpp:699
msgid "List Row 1"
msgstr "数据行"

#: src/optionsdialog.cpp:700
msgid "Specify the color for the list row 1"
msgstr "指定数据行的颜色"

#: src/optionsdialog.cpp:705
#: src/optionsdialog.cpp:707
msgid "List Border"
msgstr "列表边界"

#: src/optionsdialog.cpp:708
msgid "Specify the color for the list Border"
msgstr "指定列表边界的颜色"

#: src/optionsdialog.cpp:713
#: src/optionsdialog.cpp:715
msgid "List Details"
msgstr "列表内容"

#: src/optionsdialog.cpp:716
msgid "Specify the color for the list details"
msgstr "指定列表内容的颜色"

#: src/optionsdialog.cpp:721
#: src/optionsdialog.cpp:723
msgid "Future Transactions"
msgstr "将来的交易"

#: src/optionsdialog.cpp:724
msgid "Specify the color for future transactions"
msgstr "为今后的交易指定颜色"

#: src/optionsdialog.cpp:730
msgid "Restore Defaults"
msgstr "恢复默认"

#: src/optionsdialog.cpp:731
msgid "Restore Default Colors"
msgstr "恢复默认颜色"

#: src/optionsdialog.cpp:742
#, fuzzy
msgid "New Transaction Dialog Settings"
msgstr "多选交易对话框"

#: src/optionsdialog.cpp:750
#, fuzzy
msgid "Default Payee:"
msgstr "选择收款人"

#: src/optionsdialog.cpp:755
#, fuzzy
msgid "Last Used"
msgstr "上年"

#: src/optionsdialog.cpp:764
#, fuzzy
msgid "Default Category:"
msgstr "选择分类"

#: src/optionsdialog.cpp:769
msgid "Last used for payee"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:778
#, fuzzy
msgid "Default Status:"
msgstr "账户状态："

#: src/optionsdialog.cpp:807
msgid "Stock Quote Web Page"
msgstr "股票报价网页"

#: src/optionsdialog.cpp:814
msgid "Clear the field to Reset the value to system default."
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:819
msgid "Use Original Date when Pasting Transactions"
msgstr "粘贴交易时使用源的日期"

#: src/optionsdialog.cpp:821
msgid "Select whether to use the original transaction date or current date when copying/pasting transactions"
msgstr "选择当复制/粘贴交易时使用原来的交易日期或当前日期"

#: src/optionsdialog.cpp:824
msgid "Use Transaction Sound"
msgstr "使用交易声"

#: src/optionsdialog.cpp:826
msgid "Select whether to use sounds when entering transactions"
msgstr "选择当登记交易时是否使用声音提示"

#: src/optionsdialog.cpp:829
#, fuzzy
msgid ""
"Enable online currency update \n"
"(Get data from European Central Bank)"
msgstr "启用在线货币更新（获取欧洲中央银行的数据）"

#: src/optionsdialog.cpp:831
msgid "Enable or disable get data from European Central Bank to update currency rate"
msgstr "启用或禁用从欧洲中央银行获取货币汇率更新数据"

#: src/optionsdialog.cpp:842
msgid "Import/Export Settings"
msgstr "导入∕导出设定"

#: src/optionsdialog.cpp:859
msgid "User Defined"
msgstr ""

#: src/optionsdialog.cpp:876
msgid "Specify the delimiter to use when importing/exporting CSV files"
msgstr "指定当导入/导出CSV文件时的分隔符"

#: src/optionsdialog.cpp:895
msgid "General"
msgstr "一般"

#: src/optionsdialog.cpp:896
msgid "View Options"
msgstr "显示设置"

#: src/optionsdialog.cpp:897
msgid "Colors"
msgstr "色彩"

#: src/optionsdialog.cpp:898
#, fuzzy
msgid "Import/Export"
msgstr "导入∕导出设定"

#: src/optionsdialog.cpp:946
msgid "Remember to update currency rate"
msgstr "记住更新货币汇率"

#: src/optionsdialog.cpp:946
msgid "Important note"
msgstr "重要记录"

#: src/optionsdialog.cpp:972
msgid " : Requires MMEX Restart"
msgstr ""

#: src/yahoosettingsdialog.h:108
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: src/univcsvdialog.h:30
#, fuzzy
msgid "Universal CSV Dialog"
msgstr "普通CSV文件导入对话框"

#: src/budgetyeardialog.h:23
#, fuzzy
msgid "Budget Editor"
msgstr "预算年编辑器"

#: src/transdialog.h:24
msgid "New/Edit Transaction"
msgstr "新增/编辑交易"

#: src/billsdepositsdialog.h:24
msgid "New/Edit Repeating Transaction"
msgstr "新建/编辑重复交易"

#: src/relocatecategorydialog.h:24
#, fuzzy
msgid "Relocate Category Dialog"
msgstr "选择分类"

#: src/relocatepayeedialog.h:24
#, fuzzy
msgid "Relocate Payee Dialog"
msgstr "显示收款人管理对话框"

#: src/budgetyearentrydialog.h:23
msgid "Budget Year Entry"
msgstr "输入预算年"

#: src/stockdialog.h:23
msgid "New/Edit Stock Investment"
msgstr "新增/编辑股票"

#: src/splitdetailsdialog.h:34
msgid "Split Detail Dialog"
msgstr "多选明细对话框"

#: src/splittransactionsdialog.h:44
msgid "Split Transaction Dialog"
msgstr "多选交易对话框"

#: src/currencydialog.h:23
msgid "Currency Manager"
msgstr "当前管理者"

#: src/customreportdialog.h:26
#, fuzzy
msgid "Custom SQL Reports Manager"
msgstr "自定义SQL报表"

#: src/transactionfilterdialog.h:26
#, fuzzy
msgid "MMEX Account View: Transaction Filter"
msgstr "交易过滤"

#: src/budgetentrydialog.h:23
#, fuzzy
msgid "Budget Entry Details"
msgstr "编辑预算"

#: src/fileviewerdialog.h:26
msgid "View File Contents"
msgstr "查看文件内容"

#~ msgid "Transaction Type"
#~ msgstr "交易类型"

#~ msgid "Amount to be recorded in To Account"
#~ msgstr "记录到账户的条目数量"

#~ msgid "To Account Amount Entry"
#~ msgstr "收款账户输入框"

#~ msgid "Invalid To Amount Entered "
#~ msgstr "错误输入的收款账户"

#~ msgid "Select From"
#~ msgstr "选择发款账户"

#~ msgid "Select To"
#~ msgstr "选择收款账户"

#~ msgid "Estimated Income: %s Actual Income:  %s"
#~ msgstr "估计收入：%s   实际收入：%s"

#~ msgid "Estimated Expenses: %s Actual Expenses:  %s"
#~ msgstr "估计支出：%s   实际支出：%s"

#~ msgid "&Delete Budget Year"
#~ msgstr "删除预算年(&D)"

#~ msgid "Enter the year in YYYY format to specify year"
#~ msgstr "以YYYY格式输入具体年份"

#~ msgid "Year is not valid"
#~ msgstr "预算年不正确"

#, fuzzy
#~ msgid "&Load"
#~ msgstr "读取SQL"

#, fuzzy
#~ msgid "Save Custom SQL file:"
#~ msgstr "自定义SQL对话框"

#~ msgid "Specify Account"
#~ msgstr "选择账户"

#~ msgid "Specify Payee"
#~ msgstr "选择收款人"

#~ msgid "Specify Category"
#~ msgstr "选择分类"

#~ msgid "Specify Status"
#~ msgstr "选择状态"

#~ msgid "Specify Number"
#~ msgstr "指定数量"

#~ msgid "Specify Notes"
#~ msgstr "指定备注"

#~ msgid "Viewing Flagged transactions"
#~ msgstr "查看标记交易"

#~ msgid "Budgeting"
#~ msgstr "预算"

#~ msgid "To Whom the Money Goes"
#~ msgstr "按人查看资金走向"

#~ msgid "&MMEX CSV Files"
#~ msgstr "&MMEX CSV 文件"

#~ msgid "MM.&NET CSV Files"
#~ msgstr "&MM.NET CSV 文件"

#~ msgid "Import from MMEX CSV"
#~ msgstr "导入CSV文件"

#~ msgid "Import from MM.NET CSV"
#~ msgstr "导入MM.NET CSV文件"

#, fuzzy
#~ msgid "Top Transactions Last 30 Days"
#~ msgstr "查看最近30天交易"

#~ msgid " : Restart"
#~ msgstr "：重置"

#~ msgid "General Settings"
#~ msgstr "一般设置"

#~ msgid "Sample Date"
#~ msgstr "日期示例"

#~ msgid "Specify the User Name"
#~ msgstr "选择用户名称"

#, fuzzy
#~ msgid "Tree View Options: Expand Section"
#~ msgstr "显示设置"

#, fuzzy
#~ msgid "Financial Year Settings"
#~ msgstr "一般设置"

#, fuzzy
#~ msgid "Backup before opening"
#~ msgstr "打开之前备份数据库"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Select whether to create a _YYYY-MM-DD.bak file before opening the "
#~ "database"
#~ msgstr "当打开数据库文件时选择创建一个.bak备份文件"

#, fuzzy
#~ msgid "Daily Update, before opening"
#~ msgstr "打开之前备份数据库"

#~ msgid " cannot process Account Types yet "
#~ msgstr "不能处理QIF文件（没有账户类型信息）"

#~ msgid "Budget Performance for Year : "
#~ msgstr "年度预算执行情况："

#~ msgid "Budget setup for Year : "
#~ msgstr "年预算管理："

#~ msgid " To: "
#~ msgstr " 至："

#, fuzzy
#~ msgid "Percent/Year: "
#~ msgstr "本年"

#~ msgid "Add CSV field"
#~ msgstr "新增CSV字段"

#~ msgid "CSV Field"
#~ msgstr "CSV 区域"

#~ msgid "Choose MM.NET CSV data file to import"
#~ msgstr "选择要导出的MM.NET CSV 文件"

#, fuzzy
#~ msgid "Importing CSV MM.NET"
#~ msgstr "导入MM.NET CSV文件"

#, fuzzy
#~ msgid "No account available for export!"
#~ msgstr "没有可用的账户！不能导出！"

#~ msgid "CSV Export"
#~ msgstr "导出到CSV"

#, fuzzy
#~ msgid "No account available for import."
#~ msgstr "没有可用的账户！不能导出！"

#~ msgid "Import from CSV"
#~ msgstr "从CSV文件导入"

#, fuzzy
#~ msgid "Choose account to import to:"
#~ msgstr "选择要导入的账户："

#, fuzzy
#~ msgid "Transactions imported from CSV"
#~ msgstr "从QIF导入的交易"

#~ msgid " missing date, skipping."
#~ msgstr "缺少date字段，跳过。"

#~ msgid " missing payee, skipping."
#~ msgstr "缺少payee字段，跳过。"

#~ msgid " missing transaction type, skipping."
#~ msgstr "缺少transation type字段，跳过。"

#~ msgid " missing amount, skipping."
#~ msgstr "缺少amount字段，跳过。"

#, fuzzy
#~ msgid " check delimiters. Possible amount error, skipping."
#~ msgstr "缺少amount字段，跳过。"

#, fuzzy
#~ msgid " has excessive items. Check delimiters in numbers, skipping."
#~ msgstr "缺少amount字段，跳过。"

#~ msgid ""
#~ "one of the following fields: date, payee, transaction type, amount "
#~ "strings is empty, skipping"
#~ msgstr "下列字段为空并跳过：date，payee，amount，type"

#~ msgid " unrecognized transaction type, skipping."
#~ msgstr "不能辨别的交易类型，跳过。"

#~ msgid ""
#~ "Please verify that the CSV file from MMEX.NET contains only one account!"
#~ msgstr "MMEX.NET上的CSV文件只有一个账户，请核查！"

#~ msgid " missing category, skipping."
#~ msgstr "分类缺失，跳过"

#~ msgid ""
#~ " One of the following fields: date, payee, transaction type, amount, "
#~ "category strings is empty, skipping"
#~ msgstr ""
#~ "下列字段的某个为空：date, payee, transaction type, amount, category，跳过"

#~ msgid " invalid date, skipping."
#~ msgstr "日期错误，跳过"

#~ msgid "Filter Transactions"
#~ msgstr "过滤交易"

#~ msgid "Options Dialog"
#~ msgstr "选项"

#, fuzzy
#~ msgid "Tools -> Options"
#~ msgstr "选项"

#, fuzzy
#~ msgid "This is generally the name of a financial institution"
#~ msgstr "输入该金融机构的联系方式。"

#, fuzzy
#~ msgid "Investment accounts are specialized accounts that only"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "投资账户是用于证券或基金投资的专用账户。\n"

#, fuzzy
#~ msgid "Stock Investment Page Selection"
#~ msgstr "确认删除股票投资"

#~ msgid "No Account available! Cannot Import! Create a new account first!"
#~ msgstr "没有可用的账户，不能导入！请先创建一个新的账户！"

#~ msgid "CSV Import"
#~ msgstr "由CSV导入"

#~ msgid ""
#~ "Total Lines : %d \n"
#~ "Total Imported : %d\n"
#~ "\n"
#~ "Log file written to : %s.\n"
#~ "\n"
#~ "Imported transactions have been flagged so you can review them. "
#~ msgstr ""
#~ "总共：%d行\n"
#~ "共导入：%d\n"
#~ "\n"
#~ "日志文件写入：%s。\n"
#~ "\n"
#~ "导入的交易已被标记，以便您查看"

#~ msgid "Delete Transaction"
#~ msgstr "删除交易"

#~ msgid ""
#~ "The next pages will help you create a new database.\n"
#~ "\n"
#~ "Your database file is stored with an extension of .mmb.\n"
#~ "\n"
#~ "Make sure to make backups of this file \n"
#~ "and to store it carefully as it contains important \n"
#~ "financial information."
#~ msgstr ""
#~ "下一个页面将帮助您建立一个新的数据库。\n"
#~ "\n"
#~ "您的数据库被保存为.mmb后缀的文件。\n"
#~ "确保备份这个文件并妥善保存这个包含重要财务信息的文件。"

#~ msgid ""
#~ "(Optional)Specify your name. Mainly used for reporting and in printing "
#~ "reports.\n"
#~ msgstr "（可选）指定您的名字。主要用于显示和打印报表。\n"

#~ msgid ""
#~ "To import QIF files correctly, the date option set in MMEX \n"
#~ " must match the format of the date in the QIF file.\n"
#~ "Are you are sure you want to proceed with the import?"
#~ msgstr ""
#~ "要正确地导入QIF文件，MMEX设置的日期格式必须与QIF文件的日期相符。\n"
#~ "您要继续导入吗？"

#~ msgid "Confirm QIF import"
#~ msgstr "确认 QIF 导入"

#~ msgid "Adding payee "
#~ msgstr "新增收款人"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "When not selected, the payee default is set to the most frequently used "
#~ "payee for the current account."
#~ msgstr "选择当前选中的收款人作为交易的收款人"

#~ msgid "&New Series"
#~ msgstr "新增项目(&N)"

#~ msgid "&Edit Series"
#~ msgstr "编辑项目(&E)"

#~ msgid "&Delete Series"
#~ msgstr "删除项目"

#~ msgid "Enter &Transaction"
#~ msgstr "输入交易(&T)"

#~ msgid "Error adding Category"
#~ msgstr "新增分类出错"

#~ msgid "Value of 123456.78 will be"
#~ msgstr "123456.78显示为"

#~ msgid "C  "
#~ msgstr "C  "

#~ msgid "View Flagged Transactions"
#~ msgstr "查看标记交易"

#~ msgid "&Stock Investments"
#~ msgstr "股票投资(&S)"

#~ msgid "Error opening database"
#~ msgstr "打开数据库错误"

#~ msgid "Total of Accounts:"
#~ msgstr "账户统计："

#~ msgid "Follow Up On "
#~ msgstr "跟进"

#~ msgid "Transactions"
#~ msgstr "交易"

#, fuzzy
#~ msgid "Expand Bank Accounts"
#~ msgstr "银行账户"

#, fuzzy
#~ msgid "Expand Term Accounts"
#~ msgstr "银行账户"

#~ msgid "Total: %s Invested: %s Gain: %s "
#~ msgstr "总计：%s     投资：%s     收益：%s"

#~ msgid "Total: %s Invested: %s Loss: %s "
#~ msgstr "总计：%s     投资：%s     损失：%s"

#~ msgid "&Go To.."
#~ msgstr "跳至(&G)..."

#~ msgid "Cash Flow Forecast For All Accounts - A Year Ahead"
#~ msgstr "预测所有账户的现金流 - 预测一年"

#, fuzzy
#~ msgid "Today's Date: <b>"
#~ msgstr "今天的日期："

#~ msgid "Rate of Change"
#~ msgstr "变化率"

#~ msgid "Specify advanced settings for transaction"
#~ msgstr "指定交易的高级设置"

#~ msgid "Edit Transaction"
#~ msgstr "编辑交易"

#~ msgid "Powered by wxWidgets, SQLite, wxSQLite(by Ulrich Telle)"
#~ msgstr "版权所有 wxWidgets, SQLite, wxSQLite(by Ulrich Telle)"

#~ msgid "Category         : "
#~ msgstr "主分类："

#~ msgid "Sub Category  : "
#~ msgstr "子分类："

#~ msgid "Notes               : "
#~ msgstr "备注　："

#~ msgid "&Run Query"
#~ msgstr "执行查询"

#~ msgid "Unable to convert db successfully. Check Password!"
#~ msgstr "无法成功连接数据库，请检查密码！"

#~ msgid "QFX Import"
#~ msgstr "QIF导入"

#~ msgid ""
#~ "Enter the payee name to be added or make edits to an existing payee name"
#~ msgstr "输入要新增的收款人的名字或编辑一个已有收款人的名字"

#~ msgid "Type a Payee Name in the Text Box and then press Add."
#~ msgstr "在文本框中输入首款人姓名，然后点新增。"

#~ msgid "Statement not accessible"
#~ msgstr "声明不能访问"

#~ msgid "Out of memory"
#~ msgstr "内存溢出"

#~ msgid "Cannot decode binary"
#~ msgstr "不能解码二进制流"

#~ msgid "Invalid field index"
#~ msgstr "无效的字段索引"

#~ msgid "Invalid field name"
#~ msgstr "无效字段名称"

#~ msgid "Invalid row index"
#~ msgstr "无效的行索引"

#~ msgid "Invalid scalar query"
#~ msgstr "无效数量查询"

#~ msgid "Null Results pointer"
#~ msgstr "空结果指针"

#~ msgid "Error binding string param"
#~ msgstr "错误绑定string参数"

#~ msgid "Error binding int param"
#~ msgstr "错误绑定int参数"

#~ msgid "Error binding int64 param"
#~ msgstr "错误绑定int64参数"

#~ msgid "Error binding double param"
#~ msgstr "错误绑定double参数"

#~ msgid "Error binding blob param"
#~ msgstr "错误绑定blob参数"

#~ msgid "Error binding date/time param"
#~ msgstr "错误绑定日期/时间参数"

#~ msgid "Error binding NULL param"
#~ msgstr "错误绑定NULL参数"

#~ msgid "Error clearing bindings"
#~ msgstr "错误的清除绑定"

#~ msgid "Delete Account"
#~ msgstr "删除账户(&D)"

#~ msgid "Web Page"
#~ msgstr "网页"

#~ msgid "Invalid current price entered "
#~ msgstr "当前价格输入错误"
